<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 15:09:36 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 梵蒂冈城有望成为全球第八个实现 100% 可再生能源的国家 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97867</link>
      <description><![CDATA[梵蒂冈将成为全球第八个实现 100% 绿色能源的国家
梵蒂冈城有望成为全球第八个实现 100% 可再生能源发电的国家，此前教皇方济各宣布了一项新的太阳能发电厂项目。教皇在其使徒书信“Fratello Sole”（太阳兄弟）中详细阐述了这一点，强调需要一种可持续发展模式来应对气候变化。太阳能发电厂将建在罗马郊外梵蒂冈拥有的土地上，补充现有的太阳能设施。这一举措将使梵蒂冈城完全实现能源独立。此举符合教皇方济各长期以来的环保倡导，包括他在 2015 年关于人类引起的气候变化的宣言以及他最近对气候危机已达到“不可挽回的地步”的警告。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97867</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:09:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>J 的《人机共生》</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97866</link>
      <description><![CDATA[J. C. R. Licklider 的《人机共生》（1960 年）
在《人机共生》一书中，J. C. R. Licklider 设想了一个人类与计算机紧密合作、相互增强优势的未来。这种共生关系旨在让计算机协助制定问题并做出实时决策，而不仅仅是解决预定义的任务。Licklider 认为，虽然计算机擅长处理常规、数据密集型任务，但人类带来了创造力和直觉。预期的伙伴关系将显著改善智力运作。所需的关键发展包括计算机分时、内存、编程语言和输入/输出设备的进步。有争议的是，利克莱德承认机器最终可能会超越人类的认知能力，但他强调，在过渡时期，人机协作将推动重大的智力进步。（基于 37% 的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97866</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:07:31 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投注赔率——2024 年美国</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97865</link>
      <description><![CDATA[投注赔率——2024 年美国总统
RealClearPolling 提供 2024 年美国总统大选的最新投注赔率，对当前的政治格局进行全面分析。截至 2023 年 12 月 12 日，赔率反映了竞争激烈的竞选，并提供了对选民情绪和候选人可行性的关键见解。值得注意的是，数据揭示了公众舆论的意外转变和可能影响选举结果的新兴趋势。我们的详细分析可帮助您驾驭复杂的民意调查数据，让您清楚地了解其中的因素。通过 RealClearPolling 随时了解最新信息，它是您获取准确且有见地的选举分析的首选来源。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97865</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:42:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 爱国主义研究基金会最近进行的一项社会学研究表明，社会 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97864</link>
      <description><![CDATA[社交媒体可能是造成现代人择偶困惑的原因
Ethophilia 研究基金会最近进行的一项社会学研究表明，社交媒体极大地加剧了现代年轻人择偶的困惑。这项由 Chayan Munshi 领导的研究发现，超过一半接受调查的年轻人，尤其是女性，表示对选择终身伴侣感到困惑。社交媒体和约会应用程序的广泛使用使个人接触到大量潜在伴侣，这些伴侣往往被照片增强所扭曲，从而扭曲了人们对现实的看法。这种困惑与冲动和减少面对面的互动有关，可能会破坏关系并改变传统的交配策略。Munshi 警告说，这种趋势可能会从根本上改变社会规范和进化的交配行为。研究结果将于 2024 年 7 月在布拉格举行的实验生物学学会年会上公布。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97864</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:38:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《生活在清醒梦中》中，克莱尔·L.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97863</link>
      <description><![CDATA[生活在清醒梦中
在《生活在清醒梦中》一书中，克莱尔·L·埃文斯讲述了她偶然进入清醒梦境的经历，清醒梦是一种人们意识到自己在做梦并且通常可以控制梦境的状态。埃文斯最初患有失眠症，她将自己的第一次清醒梦描述为一次生动、令人兴奋的体验。她对此很感兴趣，于是深入研究了“梦境宇航员”的在线社区，并学习了诱导和控制清醒梦的技术，例如“临界状态测试”。她探索了清醒梦的历史和科学背景，重点介绍了尤金·阿瑟林斯基和斯蒂芬·拉伯格等关键人物，他们推动了快速眼动睡眠和梦信号的研究。埃文斯反思了清醒梦的深刻、常常超现实的本质，以及它通过提高意识和正念来丰富梦境和清醒生活的潜力。

争议点：本文触及了科学界对清醒梦作为一种可测量现象的有效性的怀疑，直到 20 世纪末。

独特/巧妙的见解：埃文斯巧妙地将清醒梦与正念练习相提并论，认为两者都能增强我们对现实的感知和欣赏。（基于 56% 的故事文本的总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97863</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:37:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 阿拉斯加朱诺冰原的面积正在急剧减少，目前已占 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97862</link>
      <description><![CDATA[阿拉斯加朱诺冰原的面积减少速度比 80 年代快 5 倍
阿拉斯加朱诺冰原的面积减少速度正在急剧增加，现在的速度是 80 年代的 5 倍。地球冰不平衡的全面审查强调了这一令人担忧的趋势，强调了冰川质量变化对海平面上升的重大贡献。冰损失加速归因于全球气温上升，最近的研究采用了先进的建模技术来预测未来情景。值得注意的是，该研究强调了冰川质量平衡对气候变化的非线性敏感性，揭示了即使是微小的温度上升也会产生关键影响。冰原的快速消退是气候变化对极地和冰川地区更广泛影响的一个鲜明指标。 （根据 33% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97862</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:33:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.linkedin.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97861</link>
      <description><![CDATA[James Gosling（Java 的创造者）：我退休了
标题：James Gosling（Java 的创造者）：我退休了
网站：www.linkedin.com

我终于退休了。作为一名软件工程师，我度过了漫长的职业生涯，现在是时候享受生活了。在亚马逊的过去 7 年里，尽管面临着 COVID-19 和工业动荡带来的挑战，但我还是过得非常愉快。现在，我有一大堆业余项目要投入，我期待着未来的乐趣。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97861</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:32:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 什么才算“战略性”？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97860</link>
      <description><![CDATA[什么才算“战略”？
在 Capital Gains 的“什么才算“战略”？”一文中，作者认为“战略”一词在商业世界中经常被过度使用和误解。大多数公司不需要宏大的战略；它们依靠渐进式改进而蓬勃发展。真正的战略决策是那些偏离正常业务运营、涉及大量当前成本并承诺长期利益的决策。例子包括麦当劳对 Chipotle 的投资以及微软等科技巨头押注人工智能。这篇文章强调了资本充足且可持续增长的公司如何更好地做出战略决策，而陷入困境的公司往往做出糟糕的决策。文章还指出，科技公司由于其快速发展的行业和财务灵活性，经常做出显着的战略举措。作者强调，虽然“战略”可能是一个流行词，但真正的战略选择决定着公司的长期成功。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97860</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:27:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 新的研究强调勒索软件需求的显着增加，反映出[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97859</link>
      <description><![CDATA[随着犯罪分子越来越自信，勒索软件的平均支付需求飙升

新研究强调勒索软件需求大幅增加，反映出犯罪团伙对其加密器的能力和破坏潜力的信心增强。根据 Comparitech 的一份报告，根据 56 起已知案件，2024 年上半年的平均赎金需求超过 500 万美元。最大的需求是来自印度区域癌症中心的 1 亿美元，其次是来自 Synovis 的 5000 万美元和来自伦敦药店的 2500 万美元。尽管与去年同期相比，攻击次数有所减少，但影响仍然很大，在 421 起确认的事件中，有超过 3500 万条数据记录被盗。尽管 2 月份执法部门遭遇重大干扰，LockBit 仍然是最活跃的勒索软件组织，共确认发动 48 起攻击。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97859</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:26:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 ydb.t 上的博客文章“弱隔离级别允许使用纯 SQL 窃取 BTC”中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97858</link>
      <description><![CDATA[弱隔离级别允许使用纯 SQL 窃取 BTC
在 ydb.tech 上的博客文章“弱隔离级别允许使用纯 SQL 窃取 BTC”中，作者探讨了在数据库管理系统 (DBMS) 中使用较弱隔离级别的影响及其导致并发错误和安全漏洞的可能性。该文章强调，虽然可序列化隔离可确保事务按串行顺序执行，但它会带来性能成本，导致许多 DBMS 默认使用较弱的隔离级别，例如 PostgreSQL 和 MySQL 中的“读取已提交”。作者认为，这种过早的优化可能会导致重大问题，包括由于并发性错误而导致数百万美元从 BTC 交易所被盗。该帖子的结论是，默认情况下使用较弱的隔离级别是有风险的，并建议默认使用可序列化隔离，除非使用已经这样做的 DBMS（如 CockroachDB 或 YDB）。令人惊讶的是，尽管可以感知到性能优势，但并发性错误在现实世界中的影响是巨大的，而且经常被忽视。（基于 92% 的故事文本的总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97858</guid>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:21:05 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>