<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2024 12:21:59 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在《VaccinateCA 的故事》中，作者讲述了一群沮丧的技术人员如何 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101853</link>
      <description><![CDATA[VaccinateCA 的故事 (2022)
在《VaccinateCA 的故事》中，作者讲述了一群技术人员如何对美国（尤其是加利福尼亚州）混乱的疫苗接种流程感到沮丧，并决定自己解决问题。2021 年 1 月，他们创建了一项由志愿者推动的计划，以弥合疫苗供需之间的差距，开发了一个影子数据基础设施，使疫苗更容易获得和谷歌搜索。尽管存在官僚障碍和政治干扰，但他们的努力还是促成了数千次疫苗接种。作者强调了疫苗分发的后勤简单性，并将其与他们遇到的系统性失败进行了对比。叙述强调了在未来公共卫生危机中快速、协调应对的重要性。值得注意的是，作者批评了加利福尼亚州的优先策略，认为他们往往更看重外表而不是拯救生命。（基于 8% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101853</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:21:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>介绍 Screen Canvas，这是一款免费的 Chrome 扩展程序，可让您绘制、突出显示和 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101852</link>
      <description><![CDATA[Show HN：Screen Canvas – 在任何网页上绘制、突出显示和做笔记
介绍 Screen Canvas，这是一款免费的 Chrome 扩展程序，可让您绘制、突出显示和注释任何网页。使用此工具，您可以轻松使用任何颜色进行绘制、突出显示文本块并添加注释以更好地回忆。独特的功能包括在页面上拖动绘图、随意隐藏和显示它们以及使用键盘删除每个绘图。对于任何希望通过交互式和可自定义的注释来增强其网页浏览体验的人来说，此扩展程序都是完美的选择。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101852</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:14:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在《以色列面临贱民地位》一文中，《国土报》讨论了日益增长的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101851</link>
      <description><![CDATA[以色列现在面临贱民地位
在文章《以色列现在面临贱民地位》中，《国土报》讨论了以色列因其政策和行动而面临的日益严重的国际孤立。文章强调了全球领导人和组织日益增多的批评，这可能导致以色列被视为贱民国家。争议的焦点是以色列对巴勒斯坦人的待遇及其定居点政策，许多人认为这些政策违反了国际法。这篇文章的一个独特之处在于它坦率地承认，如果以色列继续沿着目前的道路前进，可能会对以色列产生长期的外交和经济影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101851</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:58:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 埃隆·马斯克最近在 X 上分享了一段深度伪造视频，模仿副总统卡马拉·哈里斯 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101850</link>
      <description><![CDATA[埃隆·马斯克发布违反 X 政策的卡马拉·哈里斯深度伪造视频
埃隆·马斯克最近在 X 上分享了一段深度伪造视频，恶搞了副总统卡马拉·哈里斯，这似乎违反了该平台针对合成和操纵媒体的政策。该视频篡改了哈里斯的一则竞选广告，让她看起来好像说了一些她没有说过的话，比如她是“最终的多元化雇员”，并让乔·拜登成为“深层国家傀儡”导师。原帖将其标记为恶搞，但马斯克的转发缺乏这一背景，只是补充说“这太棒了”，并附上了一个笑脸表情符号。这一事件凸显了人工智能篡改媒体对选举带来的挑战，以及解决这一问题的法律框架的滞后。值得注意的是，马斯克的帖子遭到了参议员艾米·克洛布彻和加州州长加文·纽瑟姆等人物的批评，他们认为这可能会引发大量不受监管的误导性内容。马斯克对争议的轻率回应，引用了虚构的“萨贡·迪兹努茨教授”，为提出的严重担忧增添了一层嘲讽。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101850</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:56:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>利用进化生物学技术进行的一项新计算分析表明，起源 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101849</link>
      <description><![CDATA[新语言学技术可以揭示谁是第一个使用印欧语的人
一项使用进化生物学技术的新计算分析表明，印欧语的起源可能在于大约 8,000 年前的安纳托利亚农民，而不是传统上受青睐的乌克兰和俄罗斯西部草原的游牧牧民。这种方法被称为计算系统发育学，旨在通过将单词追溯到其原始印欧语根并构建语言树，为该领域带来定量严谨性。然而，这种方法在语言学家中存在争议，他们认为它过于简单化语言进化，主要关注词汇而忽略了声音和结构等其他语言特征。尽管存在质疑，但该研究认为，虽然安纳托利亚是欧洲语言的主要起源，但草原在欧洲语言的传播中发挥了重要的次要作用。（基于 86% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101849</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:55:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 任天堂售出了超过 4900 万台超级任天堂游戏机，但并非所有游戏机都是一样的。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101848</link>
      <description><![CDATA[60 美元的芯片修复了长期存在的超级任天堂缺陷
任天堂售出了超过 4900 万台超级任天堂游戏机，但并非所有游戏机都是一样的。后来的硬件修订改进了 SNES 的视频输出，现在，改装者 Zach Henson（也称为 Voultar）开发了一款售价 60 美元的 DIY 改装套件，称为 Edge Enhancer。该套件可升级几乎所有超级任天堂的视频输出，使图形更清晰，色彩更饱和。最初的双芯片 SNES 有一个视频数模转换器，可以产生更柔和、模糊的图像，在现代显示器上尤其明显。后来的 1CHIP 版本结合了视频芯片和 CPU，提供了更清晰的视频和更好的色彩，因此受到复古游戏玩家的追捧。然而，Voultar 的改装套件可以通过为旧型号提供类似的增强功能来减少这种需求。安装 mod 很复杂，需要拆卸控制台并进行大量焊接，因此最初它将作为更昂贵的安装服务的一部分提供。定价细节尚未公布，但该 mod 可能仍比购买罕见的 1CHIP 控制台便宜。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101848</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:51:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Merlin 是一款先进的情境智能代理，旨在简化您的市场营销流程 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101847</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Merlin – GTM 的情境智能代理
Merlin 是一款尖端的情境智能代理，旨在简化您的上市 (GTM) 策略。通过从社交媒体、新闻文章、产品和员工评论平台以及公关公告等各种来源搜索有关您的潜在客户的见解，Merlin 可确保您随时了解最相关的情报。此工具旨在通过提供及时且可操作的数据来加速您的销售周期。Merlin 的独特之处在于其收集和分析信息的全面方法，使其成为旨在提高效率和效力的销售团队不可或缺的资产。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101847</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:49:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Simon Tatham 的《无限机器》是对一个假设的深入推测性探索 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101846</link>
      <description><![CDATA[无限机器
Simon Tatham 的《无限机器》是对一个假设世界的深入推测性探索，在这个世界中，计算机可以无限快速运行。受 Ian Stewart 的“游戏、集合和数学”概念的启发，Tatham 深入研究了这种机器的技术影响，重点关注计算机架构、操作系统设计、网络和加密技术。这项工作不是叙事，而是详细的技术幻想，主要吸引程序员和数学家。Tatham 的独特方法包括无限内存管理和时钟周期的富有想象力的解决方案，对于那些对理论计算感兴趣的人来说，这是一本引人入胜的读物。 

争议亮点：在我们的宇宙中，无限快速计算机的概念本质上是不可能的，有些人可能会认为这是一个有争议或不切实际的前提。

独特/巧妙的亮点：巧妙地利用希尔伯特酒店悖论来管理无限的内存流和无限嵌套时钟周期的想法特别具有创新性。（基于 39% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101846</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:20:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 巴西气候负责人安娜·托尼 (Ana Toni) 提议对有财产的个人征收 2% 的财富税 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101845</link>
      <description><![CDATA[巴西计划对全球超级富豪征税以应对气候危机
巴西气候事务负责人 Ana Toni 提议对资产超过 10 亿美元的个人征收 2% 的财富税，每年可产生 2500 亿美元用于应对气候变化和解决全球贫困与不平等问题。这项在里约热内卢 G20 会议上讨论的提议仅针对全球约 100 个亿万富翁家庭。虽然没有政府公开反对这项税收，但许多人私下仍持怀疑态度。美国财政部长珍妮特·耶伦对全球税收倡议的必要性表示怀疑。托尼强调需要采取全球性措施，以防止富人为避税而搬迁。税收收入的分配仍存在争议，一些人主张将其用于解决气候危机，另一些人则主张将其用于减贫。托尼还强调了发达国家引领摆脱化石燃料转型的重要性，同时给予较贫穷的国家更多时间适应。她赞扬了英国对气候援助的承诺，并呼吁采取进一步行动减少排放。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101845</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:11:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：salt.security</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/101844</link>
      <description><![CDATA[超过 100 万个网站面临敏感信息泄露的风险
标题：超过 100 万个网站面临敏感信息泄露的风险
网站：salt.security

自出现以来，跨站点脚本 (XSS) 就一直是臭名昭著的网络漏洞，在 OWASP TOP-10 中一直名列前茅。尽管采取了许多保护措施，但 XSS 仍然是一种威胁，尤其是与 OAuth 等新技术结合使用时。这篇博文重点介绍了 XSS 与 OAuth 巧妙结合时如何导致严重的安全漏洞。本文使用真实案例（包括备受关注的 Hotjar 案例）展示了攻击者如何利用这些漏洞来完全接管帐户。尽管 Hotjar 拥有强大的 XSS 防御能力，但与 OAuth 的结合却带来了复杂的攻击媒介，展现了网络安全威胁的持续演变。（摘要基于 83% 的故事文本。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/101844</guid>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 11:06:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>