<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 00:13:41 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 美国电动汽车（EV）销量</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97151</link>
      <description><![CDATA[大约 3/10 的美国人会认真考虑购买电动汽车
美国的电动汽车 (EV) 销量创下历史新高，但增长速度已经放缓，只有大约 3/10 的美国人会认真考虑购买电动汽车，比去年下降了 9 个百分点。皮尤研究中心对 8,638 名美国成年人的调查显示，人们对电动汽车的看法褒贬不一。虽然近一半的人认为电动汽车对环境更有利，但自 2021 年以来，这一比例下降了 20 个百分点。大多数美国人承认电动汽车的前期成本较高，但对充电成本的看法存在分歧。只有 13% 的人认为电动汽车驾驶起来更有趣，一半的人认为电动汽车不如燃气汽车可靠。党派分歧明显：民主党人普遍比共和党人更看好电动汽车。人们对电动汽车基础设施的担忧依然存在，56% 的美国人对美国建造足够充电站的能力缺乏信心。有趣的是，43% 的美国人更倾向于考虑混合动力汽车而不是电动汽车。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97151</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:13:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：thermion.dev</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97150</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：Thermion，一个用于 Flutter 和/或 Dart 的开源 3D 渲染工具包
标题：展示 HN：Thermion，一个用于 Flutter 和/或 Dart 的开源 3D 渲染工具包
网站：thermion.dev

Thermion 是一个创新的开源 3D 渲染工具包，专为 Flutter 和 Dart 应用程序设计。它分为两个不同的包：thermion_flutter 和 thermion_dart。 thermion_flutter 软件包允许在 Flutter 应用中创建和嵌入渲染界面，而 thermion_dart 则包含创建查看器所需的所有代码。这种分离可确保 Flutter 特定的组件不与 Dart 组件绑定，从而使 Thermion 可以灵活地用于 Flutter 和非 Flutter 环境。值得注意的是，Thermion 包含仅使用 Dart 进行渲染的示例，例如 MacOS 上的 CLI/headless 应用程序和浏览器中的 Javascript/WASM/HTML 应用程序。对于 Flutter 应用程序，导入 thermion_flutter 就足够了，因为它导出 thermion_dart。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97150</guid>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 00:00:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 微软表示，窃取网络内容是可以的，因为它是“免费软件”。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97149</link>
      <description><![CDATA[微软表示，窃取网络内容是可以的，因为它是“免费软件”。
微软人工智能首席执行官穆斯塔法·苏莱曼最近在阿斯彭思想节上发表了有争议的言论，成为头条新闻，他声称网络内容本质上是“免费软件”，可以自由复制并用于人工智能训练，除非内容创建者明确说明。苏莱曼认为，自 90 年代以来，社会契约一直是，任何人都可以重新创建或复制网络内容，这是合理的。然而，他承认存在一个灰色地带，即网站或出版商明确禁止出于索引以外的目的进行抓取或爬取。这一立场引发了重大争论，尤其是在那些认为对其作品进行人工智能训练是盗窃的创作者中。包括来自主要出版商和《纽约时报》的几起正在进行的诉讼对微软的解释提出了质疑。这场争议凸显了技术进步与知识产权之间的紧张关系。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97149</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:58:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]美国</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97148</link>
      <description><![CDATA[NIST 和盖茨基金会合作开发用于诊断疟疾和肺结核的呼吸测试仪
美国商务部国家标准与技术研究所 (NIST) 与比尔和梅琳达·盖茨基金会合作开发用于诊断疟疾和肺结核 (TB) 的呼吸测试仪。此次合作旨在制定标准和测试协议，以确保这些呼吸测试仪的准确性和可靠性，这可能会彻底改变发展中国家的疾病诊断。NIST 研究人员将与 FDA 一起专注于对性能进行基准测试，并创建模拟受感染和健康呼吸的气体混合物。这项计划是使用呼吸诊断法诊断各种疾病（包括肝病、多发性硬化症和癌症）的更广泛努力的一部分。值得注意的是，NIST 还在开发一种使用先进频率梳技术的 COVID-19 呼吸分析仪。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97148</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:54:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大家好，</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97147</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：为您的 LLM 应用自动生成自定义、开发人员优先的游乐场
大家好，

我们是 Inductor 团队，我们很高兴推出 Custom Playgrounds，这是一项旨在简化 LLM 应用开发的新功能。Custom Playgrounds 允许开发人员使用单个 CLI 命令为其 LLM 应用自动生成和共享交互式游乐场，而无需修改其代码。此工具可增强协作、加快迭代速度并安全地与私有数据源集成。主要功能包括热重载、自动记录和测试套件。您可以通过运行 playground 命令免费试用。如需了解更多详情，请查看我们的文档和演示视频。我们欢迎您提出反馈和问题！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97147</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:42:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] DevOps 曾经是一个革命性的概念，旨在弥合开发和 [...] 之间的差距。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97146</link>
      <description><![CDATA[DevOps 的悼词
DevOps 曾经是一个旨在弥合开发和运营团队之间差距的革命性概念，但现在却演变成挫折和低效率的根源。最初，DevOps 承诺通过消除孤岛和简化流程来实现更快、更安全的软件部署。然而，它往往导致集中风险、延迟和新的烦恼。核心问题是对软件开发中真正挑战的误解，这些挑战更多的是关于沟通和协调，而不是技术障碍。尽管有容器等进步，但许多运营复杂性仍未解决，导致对昂贵的 SaaS 解决方案的依赖和专业角色的复苏。无缝、快速部署的梦想在实践中往往无法实现。（基于 69% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97146</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:39:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 关系代数是关系模型的基石，是一个数学框架[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97145</link>
      <description><![CDATA[关系代数入门
关系代数是关系模型的基石，关系模型是 20 世纪 60 年代末开发的数据管理数学框架。该基础支撑着所有关系数据库，包括 PostgreSQL、MySQL 和 SQLite，为它们的强大功能和普及做出了巨大贡献。然而，现代关系数据库在内部和外部往往偏离纯关系模型。在内部，它们并不严格遵循关系代数进行查询和优化。在外部，它们使用 SQL 方言，而 SQL 方言缺乏许多关系代数特性。Bmg 是关系代数的 Ruby 实现，允许查询和转换内存数据集，还可以与外部 SQL 数据库交互，从而提供灵活而强大的工具。学习关系代数可以加深您对 SQL 数据库的理解，并增强您使用 Bmg 进行数据查询和处理的能力。我们将在此背景下探索“代数”和“关系”的含义，并提供关系代数实际应用的高级示例。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97145</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:34:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 泰晤士水务公司向布拉迪斯拉发了“请勿饮用”警告通知 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97144</link>
      <description><![CDATA[GU5，布拉姆利——请勿饮用自来水通知
泰晤士水务公司向布拉姆利的 621 处房产发出了预防性“请勿饮用”通知，原因是该村的加油站曾发生过燃油泄漏。该公司自 2023 年 10 月以来一直在进行额外的水样采集，并向受影响的家庭提供瓶装水。尽管完成了管道更换工作，但在进行进一步的水质测试时，该建议仍然有效。建议居民不要使用自来水饮用、做饭或刷牙，但可以安全地用于洗涤和冲厕所。该公司计划在 7 月初取消通知，等待令人满意的测试结果。有关更多信息，请访问泰晤士水务网站上的样本结果页面和常见问题解答。 

争议：燃油泄漏的广泛性及其对水质的潜在长期影响令人担忧。

独特/巧妙：与多个机构的合作以及详细的常见问题解答和示例结果页面为受影响的居民提供了透明度和支持。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97144</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:34:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 Nscale 最新的技术深度研究中，我们探索了 AI 模型性能的优化 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97143</link>
      <description><![CDATA[具有 GEMM 调优功能的 AMD MI300x GPU 可将吞吐量和延迟提高多达 7.2 倍
在 Nscale 最新的技术深度研究中，我们探索了使用 AMD MI300x GPU 上的 GEMM（通用矩阵乘法）调优来优化 AI 模型性能。通过利用 rocBLAS 和 hipBLASlt 等强大的库，我们显著提高了吞吐量并降低了延迟，在特定模型中实现了高达 7.2 倍的改进。关键技术包括算法选择、参数调整和内核配置。我们对各种大型语言模型（如 LLaMA 和 Falcon）进行的基准测试显示，生成速度和请求处理效率都有了显著提高。值得注意的是，像 LLaMA-2-70B 这样的大型模型受益最大，即使在更大的批量大小下，延迟也显著减少，吞吐量也增加了。这种优化对于实时 AI 应用至关重要，可确保高效处理和卓越性能。

令人惊讶/巧妙的方面：使用 GEMM 调整可实现高达 7.2 倍的吞吐量提升，这一点尤其令人印象深刻，凸显了微调计算操作以释放显着性能提升的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97143</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:31:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>arxiv.o 上的文章“计算生命：完善的自我复制程序是如何出现的”[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/97142</link>
      <description><![CDATA[计算生命：结构良好的自我复制程序如何出现
arxiv.org 上的文章“计算生命：结构良好的自我复制程序如何出现”深入探讨了自我复制软件的迷人世界。它探索了这些程序可以自主生成自身副本的机制，与生物过程相似。这项研究强调了这些数字生物进化和适应的潜力，提出了令人兴奋的可能性和伦理问题。一个令人惊讶的方面是展示了简单的规则如何导致复杂的行为，类似于自然进化。争议在于网络安全的影响以及在数字领域创建自主、自我复制实体的道德考虑。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/97142</guid>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 23:29:54 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>