<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 00:49:10 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在《翻页：美国芭蕾舞剧院夏季舞台上的文学翻译》中[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104759</link>
      <description><![CDATA[翻页：美国芭蕾舞剧院夏季舞台上的文学翻译
在《翻页：美国芭蕾舞剧院夏季舞台上的文学翻译》中，作者探索了芭蕾舞可以传达的深刻情感深度和叙事复杂性，挑战了故事芭蕾和当代芭蕾之间的传统二元论。通过对阿兰·贝尔的《罗密欧》和克里斯蒂娜·舍甫琴科的《奥涅金》中塔蒂亚娜等表演的生动描述，作者说明了舞者如何体现人物复杂的心理和情感，让文学在舞台上栩栩如生。这部作品强调了编舞的独特能力，可以将文学作品中“不可翻译”的元素（如普希金的《叶甫盖尼·奥涅金》和埃斯基维尔的《巧克力之水》）转化为一种发自内心的多感官体验。作者还反思了解读芭蕾舞的挑战和乐趣，将其比作学习一门需要付出努力和投入的新语言。对翻译政治的讨论和纳博科夫对直译的争议立场增加了一层智力深度，强调了在不同媒介中传达文化和诗意细微差别的复杂性。（基于 62% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104759</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:49:10 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本文中，我们深入探讨了 Quarkus 如何增强 Jackson 的序列化性能 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104758</link>
      <description><![CDATA[使用 Quarkus 提升 Jackson 的序列化性能
在本文中，我们将深入探讨 Quarkus 如何利用 Gizmo 生成字节码来增强 Jackson 的序列化性能。Gizmo 通过其高级 API 简化了复杂的字节码生成任务，使其成为保持生产力和代码可读性的关键。该过程涉及为收集的每个 ClassInfo 生成扩展 Jackson 的 StdSerializer 的类，并在类名后附加 $quarkusjacksonserializer 后缀。核心逻辑位于 serialize 方法中，该方法处理字段的 JSON 序列化。值得注意的是，生成的序列化器绕过了 Jackson 的默认逻辑，可以通过特定注释进行修改。如果检测到此类注释，生成器将默认使用 Jackson 的基于反射的序列化，作者认为这种限制是一个缺陷。这种方法凸显了 Quarkus 分离部署和运行时的优势，从而实现了独特的优化。字节码生成过程一直持续到创建并记录所有必要的序列化器以供运行时使用为止。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104758</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:42:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：brainbaking.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104757</link>
      <description><![CDATA[老式硬件的缺点
标题：老式硬件的缺点
网站：brainbaking.com

自从我的 486 主板在改装后出现故障以来，这几个月一直很艰难。尽管确认了键盘的功能，但 PS/2 端口故障意味着我需要一块新主板。老式组件现在价格昂贵且难以找到，更换成本为 62 美元，外加从乌克兰运送 25 美元。与现代硬件不同，老式零件价格昂贵且不可靠。修复这些旧系统就像保养一辆 30 年前的汽车一样困难，而且往往不切实际。我的朋友 Peter Bridger 和我讨论了硬件故障的必然性以及使用现代模拟器的实用性。虽然我没有放弃，但让老式硬件继续存在的努力越来越艰巨。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104757</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:42:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] “Chrome Emacs”项目是一个 Chrome 扩展程序和 Firefox 附加组件，旨在实现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104756</link>
      <description><![CDATA[Chrome 和 FF 扩展程序可在 Emacs 缓冲区中编辑任何浏览器文本字段
“Chrome Emacs”项目是一个 Chrome 扩展程序和 Firefox 附加组件，旨在使用 Emacs 在在线文本编辑器和文本区域中实现双向编辑。它是作为原始 Atomic Chrome 扩展程序的合规和增强重写而创建的，该扩展程序因违反政策而被删除。主要功能包括对 Monaco 编辑器的支持、带提示的可编辑区域导航、迁移到 Chrome Extension Manifest V3、光标和滚动同步、自动主模式检测以及在 TypeScript 中的完全重写。该项目通过提供处理大型有效负载、灵活的文件处理、动态主模式和增强的框架配置等高级功能来脱颖而出，使其适用于各种在线编辑器并改善实时编码体验。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104756</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:40:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>完成项目对我来说是一个持续的挑战，这从我努力完成项目的努力中可以看出 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104755</link>
      <description><![CDATA[关于完成项目
完成项目对我来说是一个持续的挑战，过去三个月我努力完成这篇文章就是明证。如果无法完成，其讽刺性将令人难以忍受。同样，我的移动应用程序项目 Booper 也因持续存在的问题而开发了一年多。问题的关键在于定义项目何时真正“完成”。对我来说，项目完成的时机在于我是否愿意与他人分享，而我的 95% 的项目都无法满足这一标准。在我职业生涯的早期，重点是学习和建立信心，但现在重点是为他人创造有用的东西。困难在于激动人心、技术上有趣的部分之后的“无聊”任务。公开分享工作具有很高的潜在优势，可以起到治疗作用，但这需要勇气和纪律。为了改进，我计划提前写一份规范，并为项目设定时间限制。这些策略应该有助于明确目标并保持专注。我还打算在新的项目页面上记录我的项目，以便进行问责和收尾。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104755</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:39:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当我第一次走进 Facebook 位于帕洛阿尔托的办公室时，我感觉这里更像是一个混乱的兄弟会[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104754</link>
      <description><![CDATA[我在马克·扎克伯格手下工作学到了什么
当我第一次走进 Facebook 位于帕洛阿尔托的办公室时，感觉更像是一个混乱的兄弟会，而不是一家初创公司。我与马克·扎克伯格的初次见面非常突然：他解雇了我的老板，并警告我不要背叛公司。尽管我是第 30 名员工，但我在 9 个月后就被解雇了。起初我很痛苦，但后来我意识到，我学到的宝贵经验帮助我将 AppSumo 打造成了一家价值 1 亿美元的公司。关键经验包括专注于一个目标、快速行动、聘请顶尖人才、善待员工以及保持远大的愿景。马克对完美和人性化用户的坚持尤其具有影响力。尽管面临挑战，但这段经历具有变革性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104754</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:35:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当胡安·阿尔维亚尔于 2016 年开始他的美甲之旅时，他的非传统而异想天开的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104753</link>
      <description><![CDATA[创意人士将美甲艺术推向雕塑新高度
2016 年，胡安·阿尔维亚 (Juan Alvear) 开始了他的美甲之旅，他的设计风格独特、异想天开，采用了芭比粉红颜料和夜光霓虹灯等元素，最初只是一些有趣的实验。阿尔维亚是库伯联盟 (Cooper Union) 美术专业的一名学生，他用剩余的指甲油完成艺术作业和 Instagram 内容。他的超现实主义、混合媒体美甲作品融合了幻想、反乌托邦超现实主义和 Y2K 美学，很快就获得了狂热的追随者，并在豪华时装秀和名人代言中获得了赞誉。

本文重点介绍了 20 世纪 50 年代黑人女性开创的丙烯酸美甲的历史根源，并追溯了雕塑美甲艺术在 21 世纪初东京涩谷区的演变。此后，Mei Kawajiri 和 Alvear 等艺术家推广了这一趋势，尤其是在 Covid-19 封锁期间，雕塑美甲艺术在社交媒体上引起了轰动。

尽管美甲艺术的知名度越来越高，但它在传统艺术领域仍然难以获得认可。然而，“ACRYLICS”等展览开始提升这种做法，将其展示为一种合法的艺术形式。 Alvear 和 Kawajiri 的作品继续模糊美术、设计和美容行业之间的界限，挑战了人们对“高”艺术和“低”艺术的认知。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104753</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:33:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《良好的对话具有突发特性》一书中，Vangel Naumovski 探讨了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104752</link>
      <description><![CDATA[良好的对话具有突发特性
在《良好的对话具有突发特性》一书中，Vangel Naumovski 探讨了有意义的对话的深刻和变革性。根据 Naumovski 的说法，对话是共同创造的体验，可以揭示我们自己和他人的基本真相。回顾大学期间建立的深厚友谊，Naumovski 强调了如何就艺术、文学和个人经历等不同主题进行共同讨论，从而创造出具有自身“逃逸速度”的独特、共同历史。作者强调了在对话中出席和真正好奇的重要性，主张在煽动和回应之间取得平衡。Naumovski 还讨论了诸如阻塞和陷坑之类的对话陷阱，并提供了解决它们的实用建议。文章最后反思了通过对话找到志趣相投的人的喜悦，将其比作一种无法过度设计而必须随着时间的推移而直觉的舞蹈。这篇文章是一首由衷的颂歌，颂扬了对话连接和改变生活的力量。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104752</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:33:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.loom.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104751</link>
      <description><![CDATA[Show HN：SaaS 的自动潜在客户生成器
标题：Show HN：SaaS 的自动潜在客户生成器
网站：www.loom.com

我们推出了一款专为 SaaS 企业设计的自动潜在客户生成工具。这一创新解决方案简化了识别和培养潜在客户的过程，为您节省了时间和精力。但请注意，Loom 目前的性能比平时慢。如果此问题仍然存在，我们建议您联系我们的支持团队寻求帮助。该工具旨在彻底改变 SaaS 公司处理潜在客户开发的方式，使其更加高效、有效。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104751</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:23:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 当然！</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/104750</link>
      <description><![CDATA[向 HN 展示：我建立了一个平台，人们可以在这里分享独特的运动鞋设计
当然可以！以下是原作者的总结：

“嘿，HN！我很高兴介绍Sneakify.io，这是一个运动鞋爱好者可以上传并与世界分享他们独特的运动鞋设计的平台。无论您是专业设计师还是业余爱好者，Sneakify.io都为您提供了一个展示创造力并与志同道合的人联系的空间。加入我们，成为一个庆祝创新和原创运动鞋艺术的社区的一部分！”

注意：提供的文本中似乎没有任何有争议的内容。该平台的独特之处在于专注于用户生成的运动鞋设计，培育一个创意社区。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/104750</guid>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:23:26 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>