<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2024 15:13:22 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>网站：ytch.xyz</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103946</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：如果 YouTube 有实际频道
标题：展示 HN：如果 YouTube 有实际频道
网站：ytch.xyz

推出ytch.xyz，一个通过将内容组织到实际频道来重新构想 YouTube 的平台，就像传统电视一样。这种创新方法旨在通过提供更结构化和更易于导航的方式来发现和欣赏视频，从而提升用户体验。用户可以轻松浏览不同的频道，每个频道都专注于特定的类型或主题，使内容发现更加直观和愉快。该网站还提供联系和支持选项，并接受通过比特币捐赠。这一独特概念可能会彻底改变我们与在线视频内容的互动方式，为 YouTube 的当前格式提供全新的替代方案。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103946</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 15:13:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 银行是计算机应用的先驱，但它们的 API 仍然难以使用 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103945</link>
      <description><![CDATA[银行 API 的不足之处
银行是计算机应用领域的先驱，但它们的 API 仍然以难以使用而闻名。根据我在 WhatsApp 和 Modern Treasury 的工作经验，我亲眼目睹了开发人员在银行集成方面面临的挑战。尽管现代 REST API 兴起，但大多数银行指令仍然依赖于 SFTP 和基于文件的通信等较旧的方法。这种对文件（例如 ISO20022 标准）的依赖凸显了银行 API 的碎片化和往往过时的性质。我最近的项目 iso20022.js 旨在简化与这些文件标准的交互，反映了行业对它们的持续依赖。如果您正在应对这些复杂性，我很乐意与您联系并提供帮助。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103945</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:46:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大家好，我们是 Double 的 JJ 和 Mark。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103944</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Double – 设计和投资您自己的股票指数
大家好，我们是 Double 的 JJ 和 Mark。在过去的几个月里，我们开发了一款投资应用程序，任何人都可以设计和投资自己的股票指数。您可以从 20 多种策略中进行选择，从经典 ETF 的直接指数版本到行业特定主题。您还可以创建自定义股票分组并根据需要调整您的策略。我们的应用程序每天进行投资组合优化，考虑税收、交易成本等。如果多元化，我们会启用税收损失收获来抵消资本收益。此工具旨在提供高级投资组合管理，而无需财务顾问通常收取的高额 AUM 费用。常见用途包括分散 RSU 头寸和调整风险策略。请通过 founders@double.finance 告诉我们您的想法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103944</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:44:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：fluxai.studio</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103943</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：Flux AI 图像生成器 Webapp
标题：显示 HN：Flux AI 图像生成器 Webapp
网站：fluxai.studio

在fluxai.studio 上发现 Flux AI 图像生成器 Webapp。首先在我们的官方网站上注册并登录您的帐户。从各种 Flux AI 模型（如 Pro、Dev、Schnell 或特定模型）中进行选择，然后输入所需的图像描述。只需单击“生成”按钮，即可看到您的 AI 创建图像在几秒钟内实现。然后，您可以下载并分享您的独特创作。生成高质量图像的便捷性和速度使该工具既令人惊讶又巧妙，可满足各种创意需求。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103943</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:23:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Apple 已根据 Apache 2.0 许可证开源其同态加密 (HE) 库 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103942</link>
      <description><![CDATA[Apple 开源其同态加密库
Apple 已根据 Apache 2.0 许可开源其同态加密 (HE) 库，将其实现和一些应用程序作为 Swift 库和可执行文件共享。同态加密允许对加密数据进行计算而不泄露未加密的数据，从而增强了各种应用程序的隐私性。早期的实现很麻烦，但最近的进步使 HE 更加实用。Apple 在 iOS 18 中使用 HE 进行实时来电显示查询，从而可以在不泄露电话号码的情况下对服务器进行加密查询。Swift 实现包括抗量子 Brakerski-Fan-Vercauteren (BFV) 方案。其他值得注意的 HE 库是 Microsoft SEAL 和 IBM 的 HElib，尽管 HElib 不再积极开发。 Enveil 首席执行官 Ellison Anne Williams 对 Apple 的举措表示赞赏，强调 HE 对数据隐私和安全的变革潜力。她指出，将 HE 库转变为商业级解决方案需要付出巨大努力，并强调了软件工程和创新算法的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103942</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 德克萨斯州总检察长办公室已对通用汽车（GM）提起诉讼 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103941</link>
      <description><![CDATA[德克萨斯州起诉通用汽车非法收集和出售司机的私人数据 [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=41246050)

德克萨斯州总检察长办公室已对通用汽车 (GM) 提起诉讼，指控其非法收集和出售司机的私人数据。诉讼称，通用汽车在未经适当同意的情况下从其车辆收集敏感信息，然后将这些数据出售给第三方。根据诉讼，这种做法违反了德克萨斯州的隐私法，侵犯了德克萨斯州司机的权利。总检察长正在寻求让通用汽车对这些行为负责，并确保司机的隐私受到保护。争议的焦点是未经授权收集和出售个人数据，引发了严重的隐私问题。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103941</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:20:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 X（前身为 Twitter）上广受批评的一次采访中，唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103940</link>
      <description><![CDATA[气候专家谈马斯克与特朗普的访谈
在 X（前身为 Twitter）上广受批评的采访中，唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克就气候变化发表了几条误导性和无事实依据的言论。共和党总统候选人特朗普声称，海平面上升将创造“更多的海滨房产”，并淡化了减少碳排放的紧迫性，暗示化石燃料可以持续使用数百年。特斯拉首席执行官马斯克反对诋毁石油和天然气行业，并表示放弃化石燃料的唯一原因是它们最终会枯竭。包括比尔·麦吉本和迈克尔·曼在内的气候专家谴责这次谈话是危险的无知，强调迫切需要立即采取气候行动，以避免灾难性影响。曼恩批评马斯克否认科学共识，批评特朗普缺乏对气候物理学的基本了解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103940</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:17:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2021 年初，Catherine Lin 在加拿大爆炸性的住房中遇到了 Riley Oickle [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103939</link>
      <description><![CDATA[加拿大房地产泡沫破裂导致房地产教练与学生对立
2021 年初，Catherine Lin 在加拿大房地产市场爆炸式增长的背景下遇到了 Riley Oickle，房地产似乎是通往财富的必经之路。该国 25 年来房地产繁荣不断加速，房价以前所未有的速度飙升。在历史性低利率的刺激下，普通加拿大人将房地产视为通往富裕退休生活的黄金门票。然而，随着市场面临低迷，这种说法发生了争议性的转变，导致房地产教练与现在正在努力应对后果的学生对立起来。令人惊讶的转折在于命运的逆转，挑战了曾经毫无疑问的房地产作为有保障的投资的信念。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103939</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:47:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>近年来，人们对延迟和错误诊断的担忧日益加剧，尤其是关于 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103938</link>
      <description><![CDATA[ADHD、自闭症和人格障碍之间的复杂关系
近年来，人们对诊断过晚和误诊的担忧日益增加，尤其是自闭症和 ADHD，这两种疾病经常与自恋等人格障碍相混淆。ADHD 和自闭症等神经发育障碍在儿童早期出现，影响社交互动、沟通和行为。相比之下，人格障碍，包括自恋型人格障碍 (NPD)，涉及长期的僵化特征和情绪问题，通常是由于生物和成长因素的混合而形成的。NPD 可能是公开的（寻求关注）或隐蔽的（操纵性的），有时会导致误诊。研究表明，患有自闭症和 ADHD 的人患上人格障碍的可能性更高，这可能是由于创伤造成的。这些情况的复杂性使得区分它们的症状和潜在原因至关重要。值得注意的是，患有自闭症的人更有可能寻求帮助来驾驭生活，而患有自恋型人格障碍的人可能会寻求咨询来操纵他人。自恋和自闭症同时发生会使诊断和社会认知更加复杂。作者分享了与一位前伴侣的个人经历，这位前伴侣误用自闭症诊断来为自恋行为辩解，强调需要更好地理解和准确诊断。

争议点：将自闭症和注意力缺陷多动障碍误诊为人格障碍，尤其是自恋，并误用这些诊断来为有害行为辩解。

独特见解：自恋与自闭症中认知和情感同理心的区别，以及寻求心理帮助的不同动机。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103938</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:47:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：medium.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/103937</link>
      <description><![CDATA[重新修复 Servo 的事件循环
标题：重新修复 Servo 的事件循环
网站：medium.com

作为 Servo 事件循环持续改进的一部分，我们旨在更紧密地与渲染更新规范保持一致。最初，合并了一般更改以支持规范的结构，但遵守某些排序约束揭示了一个并发问题。该问题源于 Servo 中网页的不同数据表示，例如 DOM 元素（文档）和整体内容渲染（管道）。当打开新网页时，事件循环会运行其内容，并且多个文档可能共享相同的事件循环，因此需要对呈现更新进行排序约束。以前使用布尔值的批处理机制存在缺陷，因为它可能导致页面关闭时出现死锁。修复方法是将批处理范围限定在每页，但真正的挑战是理解逻辑缺陷并纠正它。我们使用 TLA+ 进行非正式验证，对损坏状态进行建模并确认我们的心理模型。修复包括按管道进行批处理和跟踪关闭的管道，确保排队任务运行的不变性。虽然我们还没有进行正式验证，但我们的规范反映了基于人类判断的系统行为。感谢您的阅读。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/103937</guid>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 13:44:50 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>