<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 03:15:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在《Netnews：起源故事》中，Steven M.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115340</link>
      <description><![CDATA[Netnews：起源故事 [pdf](https://news.ycombinator.com/item?id=42048021)
在《Netnews：起源故事》中，Steven M. Bellovin 讲述了 Netnews（也称为 Usenet）的发展和影响，他将其描述为第一个社交网络。Netnews 起源于 1979 年，是一个分散的公告板系统，允许用户发布各种主题的消息，从技术讨论到个人广告。它在塑造在线交流方面发挥了关键作用，引入了“垃圾邮件”和“巨魔”等术语，并且是发布重要公告的平台，例如 Linux 和万维网的推出。尽管取得了成功，但 Netnews 仍面临挑战，包括技术限制和无法管理不断增长的流量，导致其随着 AOL 和后来的社交网络等更用户友好的平台的兴起而衰落。令人惊讶的是，尽管当时存在技术限制，但 UUCP 和 Unix 操作系统等基础技术如何促进了它的创建。叙述突出了其创造者的远见和局限性，他们虽然富有创新精神，但没有预见到他们取得的成就。（基于 25% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115340</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:15:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本指南中，我分享了我维护 iRobot Roomba 555 的经验，它已经 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115339</link>
      <description><![CDATA[维修 2011 年的 iRobot Roomba
在本指南中，我分享了维护 iRobot Roomba 555 的经验，自 2011 年以来，它一直在可靠地清洁我的公寓。尽管面临鞋子和电缆等障碍，这个坚韧的小机器人仍然表现良好。我提供了维修 Roomba 的详细分步说明，包括清洁其传感器、刷子和内部，以及更换前轮和电池等磨损部件。有趣的是，我仍然使用原装过滤器，展示了 Roomba 的耐用性。虽然维护需要一些努力，但一旦掌握了窍门，它就很简单了，确保您的机器人助手保持最佳状态。如果您发现本指南有用，请考虑通过购买咖啡来支持我。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115339</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:08:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Phylum 最近的分析显示，上传到 NPM 的恶意代码库被发现 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115338</link>
      <description><![CDATA[发布到 NPM 的代码库试图在开发机器上安装恶意软件
在 Phylum 最近的分析中，发现上传到 NPM 的恶意代码库试图在开发人员的机器上安装恶意软件。攻击者使用域名抢注（一种将包名称与合法包名称紧密模仿的技术）诱骗开发人员下载这些有害库。有趣的是，攻击者将数据存储在以太坊区块链上，这无意中留下了他们使用的 IP 地址的不可改变的踪迹，提供了一种跟踪其活动的独特方法。伪装成 Vercel 包的恶意包在内存中执行，在重启后仍然存在，并将详细的系统信息发送回攻击者。敦促开发人员仔细验证包名称以避免此类威胁。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115338</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 03:06:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在我自行出版一本有关网页排版的书的过程中，我对它的成功感到非常兴奋 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115337</link>
      <description><![CDATA[分页寡妇，或者，为什么我对我的电子书感到尴尬
在我自行出版一本关于网络排版的书的过程中，我对实体书的成功感到兴奋，但电子书版本确实超出了预期，销量大幅增加。我精心手工编码电子书以反映印刷设计，并结合了嵌入式字体和 SVG 图像等高级功能。尽管我对电子书的设计感到自豪，但我对它在 Apple Books 和其他阅读器中的呈现方式感到尴尬，它们经常错误处理标题，造成排版“寡妇”。由于对 break-after:avoid 等 CSS 属性的支持不足，即使过了 26 年，这个问题仍然存在。尽管每年都会举行一次 Interop 会议来改进浏览器，但更好的多列布局提案并未在 2024 年被选中，这凸显了开发人员的需求不足。电子书作为一种分页媒体，值得更多关注，以避免此类排版陷阱。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115337</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:29:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 我正在一处宁静的出租屋里写作，俯瞰着塔康尼克山脉，山上有 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115336</link>
      <description><![CDATA[投票后，拔掉电源
我正在一处宁静的出租屋里写作，可以俯瞰塔康尼克山，屋内有一间迷人的外屋，设计成一个写作棚。这个舒适的空间，有沙发床、暖气炉和面向山峰的书桌，体现了我理想的功能性建筑。尽管在马里兰州塔科马公园的家里有一个设备齐全的图书馆和其他写作场所，但一个僻静的写作棚的魅力让人无法抗拒，它让人想起了迈克尔·波伦和 E.B. 怀特使用过的那些棚子。我很高兴在这里度过数周，沉浸在新书的早期阶段。这种环境提供了独特的宁静与灵感的融合。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115336</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:17:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Redditor Enginerdz 巧妙地将他的四只机器狗中的一只改造成庭院工作机器， [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115335</link>
      <description><![CDATA[机器狗和吹叶机 = 无需劳力的庭院工作
Redditor Enginerdz 巧妙地将他的四只机器狗中的一只改造成庭院工作，展示了一种聪明且无需劳力的方法。他的装置的突出特点是使用品客薯片罐，不是用来延长鼓风机的排气管，而是作为临时垫片。这种创造性的解决方案有助于将鼓风机的喷嘴向下倾斜并保持在原位。Enginerdz 幽默地指出，这个罐子只是他棚子里最接近这个用途的物品。这种对日常物品的创造性使用凸显了一种独特而足智多谋的解决问题的方法，使庭院工作既高效又有趣。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115335</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:08:59 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在美国宇航局约翰逊航天中心播客的“太空投票”节目中，主持人 Dane [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115334</link>
      <description><![CDATA[太空投票
在美国宇航局约翰逊航天中心播客的“太空投票”一集中，主持人 Dane Turner 和 Joseph Zakrzewski 探讨了允许宇航员从国际空间站 (ISS) 投票的迷人过程。在日常运营和心理支持专家 Marta Durham 和 Karen Adkins 的参与下，讨论深入探讨了让宇航员在轨道上行使投票权所涉及的复杂步骤。该过程始于 1997 年宇航员 David Wolf，涉及与县书记员的精心规划和协调，以确保投票安全和及时。一个独特的挑战是宇航员必须手写联邦明信片申请表 (FPCA)，而该申请表不能进行数字签名。本集强调了维护民主权利所需的奉献精神和创新精神，即使在太空中也是如此。宇航员投票程序的巧妙调整凸显了 NASA 致力于支持其机组人员履行地球公民义务的承诺。（基于 39% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115334</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 02:05:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 The Baffler 的“机器中的治疗师”中，作者探讨了蓬勃发展的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115333</link>
      <description><![CDATA[机器中的治疗师
在 The Baffler 的“机器中的治疗师”一文中，作者探索了蓬勃发展的人工智能治疗世界，重点介绍了 Broken Bear 等旨在提供情感支持的化身。这些人工智能治疗师，包括 Elomia 和 Meomind，提供了一种传统疗法的替代方案，而且通常成本较低。然而，作者批评了它们的有效性，指出人工智能建议与最佳实践相矛盾的情况，尤其是对于强迫症等疾病。这篇文章强调了美国医疗保健的选择悖论，并将其与新西兰的公共系统进行了对比。人工智能治疗的兴起被认为是对治疗差距和高昂治疗成本的回应，但它引发了对质量和人际关系的担忧。争议在于用人工智能取代人类治疗师的伦理影响，令人惊讶的是人工智能迅速融入英国 NHS 等现有医疗保健系统。（基于 47% 的故事文本摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115333</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 01:08:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在本期 CoRecursive 节目中，Adam Gordon Bell 探索了 Rei 的复杂叙事 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115332</link>
      <description><![CDATA[ReiserFS 和艺术与艺术家问题
在本期 CoRecursive 中，Adam Gordon Bell 探索了 ReiserFS 及其创造者 Hans Reiser 的复杂故事。故事深入探讨了将艺术与艺术家分开的挑战，类似于关于迈克尔·杰克逊等人物的辩论。Hans Reiser 是一位才华横溢但备受争议的人物，他在应对个人和职业动荡的同时开发了革命性的 Linux 文件系统 ReiserFS。他从奥克兰一个杂乱的办公室来到莫斯科，在那里聘请了才华横溢的俄罗斯程序员，这段旅程充满了雄心和创新。然而，汉斯强烈的个性和社会问题预示着后来的麻烦，最终导致他因谋杀妻子尼娜而入狱。本集强调了技术成就与个人缺陷密不可分，并提出了关于救赎和代码背后的人性故事的问题。争议在于汉斯的犯罪行为及其对他遗产的影响，而聪明之处则在于 ReiserFS 的技术创新，例如尾部打包，这大大提高了存储效率。（根据 27% 的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115332</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:27:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>PACS Group 是一家总部位于犹他州的专业护理机构运营商，自 [...] 以来，其股价一路飙升。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115331</link>
      <description><![CDATA[如何通过欺骗纳税人成为专业护理领域的亿万富翁
PACS Group 是一家总部位于犹他州的专业护理机构运营商，自 2024 年 4 月首次公开募股以来，其股价一路飙升。然而，Hindenburg Research 进行的为期五个月的调查显示，PACS 的成功很大程度上归功于利用纳税人资助的医疗保健计划。据称，该公司滥用 COVID 时代的豁免权，不当获取医疗保险福利，大大提高了其收入和盈利能力。前雇员描述了普遍存在的欺诈行为，包括为不必要的治疗开具账单和伪造文件。PACS 的创始人获利颇丰，自 COVID 开始以来已套现约 10 亿美元。该报告表明 PACS 面临潜在的监管处罚，并质疑其合法盈利之路。争议在于医疗保健计划涉嫌被系统性地利用以及误导性财务行为。（基于 13% 的故事文本摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115331</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 00:24:04 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>