<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Sep 2024 21:06:45 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 国际工会联合会 (ITUC) 将亚马逊、Meta 和特斯拉列为 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109593</link>
      <description><![CDATA[亚马逊、特斯拉、Meta 被认为对民主有害
国际工会联合会 (ITUC) 将亚马逊、Meta 和特斯拉列为破坏民主的最严重企业。据 ITUC 称，这些公司侵犯工会和人权、垄断媒体和技术、加剧气候问题，并将公共服务私有化以保护其利润。亚马逊因破坏工会、低工资、逃税和游说活动而名列榜首。Meta 因其强大的算法和无视隐私法规而受到批评。特斯拉因糟糕的劳工实践和环境问题而闻名。ITUC 认为，这些公司的行为与反民主政治运动一致，尤其是极右翼。该联盟呼吁将人民和地球置于利润之上，以维护民主。 

争议：企业利益与极右翼政治运动的结盟以及破坏民主的指控。
令人惊讶/聪明：Meta 被描述为一个拥有绝对权力的领导人的“外国”。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109593</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:06:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Reddit 用户 harritaco 发现了 iPhone 和 Apple Watch 的一个不寻常的问题 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109592</link>
      <description><![CDATA[氦气与 iPhone 怪异故障有关
Reddit 用户 harritaco 发现他们工作场所的 iPhone 和 Apple Watch 存在一个不寻常的问题：这些设备停止工作，几天后才恢复，有时还会造成持久损坏。故障发生时，正在安装一台新的 MRI 机器，该机器使用氦冷却超导体。令人惊讶的是，造成这一问题的不是强力磁铁，而是氦气。在 MRI 安装过程中，120 升液氦泄漏，浓度过高导致 Apple 硬件失效。Harritaco 的实验证实，氦气暴露导致设备故障。Reddit 用户 captaincool 推测，氦气渗透到设备内微机电系统 (MEMS) 的密封件中，破坏了它们的功能。这是智能手机故障的一个独特且出乎意料的原因。非 Apple 设备可能使用不同的密封件或 MEMS 配置，这解释了它们的弹性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109592</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:06:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上锁的展示柜原本是为了遏制商店偷窃，但实际上，它对销售额的阻止作用可能大于对盗窃的阻止作用，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109591</link>
      <description><![CDATA[三分之二的购物者不会购买锁着的展示柜中的商品
根据消费者世界 (Consumer World) 的一项调查，锁着的展示柜旨在遏制商店盗窃，但其阻止销售的效果可能比阻止盗窃的效果更好。只有 32% 的购物者会寻求帮助来解锁展示柜，而 55% 的购物者会到其他地方寻找商品，13% 的购物者会选择在同一家商店内寻找其他商品。消费者世界 (Consumer World) 出版商 E​​dgar Dworsky 对超过一半的受访者和他一样不愿意处理锁着的展示柜感到惊讶。他指出，由于该调查的选择性，可能会存在偏见。塔吉特 (Target) 等全国连锁店已经增加了锁着展示柜的使用，以应对有组织的零售犯罪，但一些人认为这个问题被夸大了。有趣的是，2024 年财报电话会议上“缩水”的提及减少了 20%，这表明有关商店盗窃的叙述发生了变化。德沃斯基承认，没有简单的解决方案，因为零售商面临着一个两难境地：让物品触手可及并冒着被盗的风险，或者把它们锁起来并损失销售额。彭博社的阿曼达·穆尔将锁起来的箱子比作当铺，警告说过度使用可能会把商店变成“巨型自动售货机”，促使顾客转向网上购物。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109591</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 21:02:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.404media.co</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109590</link>
      <description><![CDATA[隐私服务 Optery 计划向 OpenAI 发送用户数据后面临强烈反对
标题：隐私服务 Optery 计划向 OpenAI 发送用户数据后面临强烈反对
网站：www.404media.co

Optery 是一家数据删除服务公司，在更新其服务条款以允许将用户数据传输给 OpenAI 后面临强烈反对，此设置默认启用。这一变化被一个以隐私为重点的论坛发现，随后停止推荐 Optery。作为回应，Optery 将数据传输恢复为选择加入模式。 Optery 创始人兼首席执行官 Lawrence Gentilello 解释说，OpenAI 之所以被选中，是因为其强大的 AI 模型不需要预先训练或使用客户数据进行微调。这场争议凸显了利用先进 AI 与维护用户隐私之间的矛盾。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109590</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:50:27 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.theverge.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109589</link>
      <description><![CDATA[Twitter/X 将允许你屏蔽的人查看你的帖子
标题：Twitter/X 将允许你屏蔽的人查看你的帖子
网站：www.theverge.com

X，原名 Twitter，现在将允许你屏蔽的用户查看你的帖子。X 的所有者 Elon Musk 澄清说，屏蔽功能将阻止参与，但不会阻止公开帖子的可见性。以前，被屏蔽的用户会看到“你已被屏蔽”的消息，并且无法查看个人资料、回复、媒体、关注者或关注列表。尽管 X 声称这一变化反映了被屏蔽的用户仍可以使用其他帐户或注销后查看帖子的现实，但 The Verge 的工作人员发现，X 在注销后会阻止查看个人资料。马斯克批评了屏蔽按钮，建议用更强大的静音功能代替它，甚至考虑将其完全删除，但私信除外。这一变化可能会让坏人更容易继续骚扰受害者。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109589</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:49:23 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 铁电 RAM (FRAM) 是一种独特的存储技术，它使用特殊的“铁电”[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109588</link>
      <description><![CDATA[铁电 RAM 芯片内部
铁电 RAM (FRAM) 是一种独特的存储技术，它使用特殊的“铁电”材料来存储数据。与闪存不同，FRAM 是非易失性的，可以保留数据数十年，同时允许快速写入数据并承受数万亿次写入周期。尽管有这些优势，但 FRAM 仍然价格昂贵，限制了其在小众应用中的使用。本文深入探讨了 1999 年 Ramtron FRAM 芯片的内部工作原理，重点介绍了其复杂的设计和历史发展。尽管该技术具有潜在的优势，但其高昂的制造成本和复杂的制造工艺阻碍了其广泛采用。值得注意的是，FRAM 的弹性使其适合特殊用途，例如卫星中的抗辐射存储器。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109588</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:31:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 动漫曾经是一种小众流派，如今已发展成为一个价值数十亿美元的产业，影响着 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109587</link>
      <description><![CDATA[动漫正在席卷全球
动漫曾经是一种小众题材，如今已发展成为一个价值数十亿美元的产业，通过《Pokémon Go》和《原神》等游戏以及《鬼灭之刃》等电影影响着全球流行文化。动漫（包括漫画和游戏）的市场规模估计超过 500 亿美元。在新技术和新商业模式的推动下，该行业有望进一步增长。动漫的吸引力涵盖了不同的受众，通过 AI 伙伴、用户生成内容 (UGC) 和 VTubing 吸引了大量粉丝。源自视觉小说的 AI 伙伴正在将准社会关系转变为互动体验。Roblox 等 UGC 平台使内容创作民主化，让粉丝可以重新构想他们最喜欢的 IP。专业游戏工作室不断创新，制作出扩展动漫世界的优质游戏。动漫的未来在于它能够整合人工智能和 UGC，使其成为内容消费和互动的主导形式。（基于 66% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109587</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:13:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 1870 年，瑞利勋爵仅使用 [...] 就计算出了单个分子的大小。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109586</link>
      <description><![CDATA[1870 年，瑞利勋爵使用油和水计算分子的大小
1870 年，瑞利勋爵仅使用油、水和一支笔就计算出了单个分子的大小，这一发现受到了本杰明·富兰克林 1770 年观察结果的启发。富兰克林注意到油可以平息湍急的水流，并在伦敦的一个池塘进行了实验，但他从未意识到分子的影响。一个多世纪后，著名物理学家瑞利重新审视了富兰克林的工作。通过测量少量橄榄油在水面上的扩散情况，瑞利估算出了油膜的厚度，相当于一个分子的长度。他计算出的 1.63 纳米与现代测量值惊人地接近。这个故事展示了如何从简单的实验中得出深刻的科学见解，强调了独创性对复杂设备的力量。有关这些实验的更多信息，强烈推荐查尔斯·坦福德 (Charles Tanford) 的书《本·富兰克林平静了浪潮》。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109586</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:09:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国商务部宣布了一项禁止联网汽车技术的拟议规则[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109585</link>
      <description><![CDATA[美国提议禁止中国、俄罗斯的联网汽车技术
美国商务部宣布了一项拟议规则，禁止来自中国和俄罗斯的联网汽车技术 (VCS) 和自动驾驶系统 (ADS) 硬件或软件。此举旨在防止这些国家的潜在间谍活动，因为这些技术可能使他们能够监视美国。该规则将禁止进口、销售和在美国制造的车辆中使用此类技术，影响从 2027 年车型开始的软件和 2030 年车型开始的硬件。这项先发制人的禁令是在拜登政府担心国家安全风险之后出台的。值得注意的是，该规则在颁布之前仍可能发生变化，制造商可以申请豁免。此外，美国政府还提高了对中国产电动汽车的关税，促使中国誓言采取报复措施。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109585</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:03:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>网站：www.rapidreview.cc</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/109584</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：我制作了一个小型平台来收集反馈
标题：展示 HN：我制作了一个小型平台来收集反馈
网站：www.rapidreview.cc

我很高兴推出 RapidReview，这是一个旨在高效收集反馈的精简平台。我们闪电般的快速表单可确保无缝的用户体验，使收集有价值的见解变得前所未有的简单。无论您是想改进产品、服务还是网站，RapidReview 都能提供快速有效的解决方案。该平台的速度和简单性使其与众不同，让用户能够专注于真正重要的事情：反馈。请访问www.rapidreview.cc，亲自体验其中的不同之处！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/109584</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 20:00:48 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>