<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Oct 2024 01:01:26 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] thelionandunicorn.wordpress.com 上的《香肠：选集》是一系列令人愉快的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110765</link>
      <description><![CDATA[香肠：选集
thelionandunicorn.wordpress.com 上的香肠：选集是英国小说选集的精彩选集，全部围绕着不起眼的香肠。选集涵盖了从 20 世纪初到 1930 年代的作品，包括 Dorothy L. Sayers、P. C. Wren、John Buchan 和 H. G. Wells 等著名作家的作品。这些段落主要强调了香肠在传统英国早餐中的作用，将正宗的英式早餐与现代商业化的全套英式早餐进行了对比。

令人惊讶且独特的是，乔治·奥威尔生动地描述了令人失望的装满鱼的法兰克福香肠，象征着当代生活的虚假性。此外，拉迪亚德·吉卜林和詹姆斯·希尔顿的非小说摘录也提供了对个人历史中香肠的怀旧反思。

这本选集巧妙地强调了香肠在英国文学和生活中的文化意义，为读者提供了对过去的美味一瞥。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110765</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 01:01:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问 HN：我的公司是否认为我存在网络安全风险？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110764</link>
      <description><![CDATA[询问 HN：我的公司是否认为我存在网络安全风险？
标题：询问 HN：我的公司是否认为我存在网络安全风险？
网站：news.ycombinator.com

我在一家中型公司担任质量工程师，最近被要求从我的机器中删除存储库并避免访问代码库。这一决定严重妨碍了我执行基本 QE 任务的能力，例如调试、故障排除和测试拉取请求。它还带来了效率低下的问题，例如与开发人员的沟通增加以及专用测试环境的潜在成本。考虑到我们的持续集成流程，这一举措似乎适得其反，尤其是对于一家旨在削减开支的公司而言。我正在寻求意见，以了解做出这一决定的原因——无论是标准程序、缺乏技术洞察力、即将被解雇的迹象、网络安全预防措施，还是其他完全不同的东西。欢迎任何想法或建议。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110764</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:50:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 养老院过度使用抗精神病药物作为“化学约束”来管理 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110763</link>
      <description><![CDATA[养老院过度使用“化学约束”来控制痴呆症患者的行为
尽管存在重大风险且疗效有限，但养老院仍在过度使用抗精神病药物作为“化学约束”来管理痴呆症患者的行为。老年病学家乔纳森·埃文斯 (Jonathan Evans) 讲述了一个案例，一名护士要求为一名轻度痴呆患者提供抗精神病药物，该患者被发现赤身裸体地躺在另一位居民的房间里。埃文斯拒绝了，这凸显了这些药物的滥用。长期护理社区联盟发现，超过 21% 的养老院居民服用了抗精神病药物，远远超过了确诊精神病的比例。这些药物会引起严重的副作用并增加死亡风险。尽管联邦政府努力遏制这种做法，但人员短缺和系统性问题仍然存在，使问题更加严重。有争议的是，一些机构被发现伪造诊断以证明抗精神病药物的使用是合理的，误导了公众和监管机构。（基于 85% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110763</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:47:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 国防科技公司 Anduril 的创始人帕尔默·卢基 (Palmer Luckey) 在佩珀代因大学发表演讲 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110762</link>
      <description><![CDATA[帕尔默·卢基：每个国家都需要一个“战士阶级”来对其他国家实施暴力
国防科技公司 Anduril 的创始人帕尔默·卢基在佩珀代因大学发表演讲，讨论美国对“战士阶级”的需求以及自主武器在现代战争中的作用。在与佩珀代因大学校长吉姆·加什的对话中，卢基热情地捍卫武器的发展，包括完全自主的武器，他认为这对于维护自由至关重要。他讲述了他与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的互动，并批评了美国国务院最初不愿支持乌克兰。卢基还强调了对手为阻碍西方人工智能发展而开展的“暗中行动”。全自动武器的话题极具争议，甚至连 Anduril 联合创始人 Trae Stephens 也反对开发这种武器。Luckey 暗示 Anduril 可能会进行 IPO，强调保持私营公司的局限性。尽管 Gash 试图送他一本皮革封面的《指环王》系列，但 Luckey 拒绝了，理由是他的摩托车空间有限。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110762</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:26:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 20 世纪 90 年代，作为一名在伦敦任教的美国人，我开始注意到英国的语言和 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110761</link>
      <description><![CDATA[另一次英国入侵：英国语言如何征服美国
20 世纪 90 年代，作为一名在伦敦任教的美国人，我开始注意到英国词汇和表达方式渗透到美国英语中。一个值得注意的例子是 2003 年，《纽约时报》的托马斯·弗里德曼使用“run-up”来描述伊拉克战争前的时期，而这个词以前在美国并不常见。这种采用英国语的趋势持续不断，促使我在 2011 年开设了一个博客，名为Not One-Off Britishisms。尽管英国历史上对美国语存在怨恨，但英国语词已逐渐融入美国白话。例如“bit”、“cheeky”和“clever”，每个词都有独特的内涵和历史。这种语言交流凸显了语言和文化影响的动态性质。

争议点：英国人对美式英语的不满，正如西蒙·赫弗在《每日电讯报》上抱怨美式英语“毒害”英语一样。

独特/巧妙的见解：使用 Google Books Ngram Viewer 跟踪美式英语中英式英语的兴起，提供数据驱动的语言趋势视角。（基于 60% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110761</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:19:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.theguardian.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110760</link>
      <description><![CDATA[告别车载 CD 播放器，怪异深沉的音乐迷的源头
标题：告别车载 CD 播放器，怪异深沉的音乐迷的源头
网站：www.theguardian.com

每次我将手机插入汽车时，Rosalía 的 2022 年专辑 Motomami 中的“Abcdefg”就会开始播放，尽管我很喜欢她的音乐，但还是让我发疯。Apple Music 应用默认按字母顺序播放第一首歌曲，我很快就切换到其他歌曲。 Spotify 和 Bandcamp 等流媒体服务的无限可能性让车载 CD 播放器的有限日子显得颇具吸引力。然而，英国的汽车制造商正在逐步淘汰 CD 播放器，斯巴鲁森林人是最后一个淘汰它的汽车制造商。尽管 2024 年初 CD 销量增长了 3.2%，但向流媒体的转变是不可避免的。ERA 的 Kim Bayley 批评了这一举措，并指出 15% 的英国成年人仍在车里听 CD。人们怀念 CD 播放器的简单性，但流媒体的便利性却胜出。对 CD 播放器的怀旧之情在于它们培养的深刻、往往出乎意料的音乐依恋。我童年时在车里听 Oasis 和 Spice Girls 的记忆凸显了如今罕见的家庭集体聆听体验。虽然我很欣赏我目前的流媒体设置，但 CD 播放器的局限性创造了一段珍贵的个人音乐历史。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110760</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:13:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 安大略省北部拉德湖的居民 Jason Ploeger 解决了一个长期存在的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110759</link>
      <description><![CDATA[北安大略男子破解当地传说，在湖底发现陈年烈酒
北安大略拉德湖居民 Jason Ploeger 在湖底发现了一辆 1929 年 REO 飞云出租车，从而破解了当地一个流传已久的传说。这辆出租车于 1937 年在运送烈酒和节日奖金前往圣诞派对时沉没，在一次钓鱼比赛中，人们使用 Ploeger 的侧面成像仪发现了它。尽管潜水时周围漆黑一片，令人毛骨悚然，但 Ploeger 和他的团队还是打捞到了六瓶陈年黑麦威士忌，不过有些威士忌由于压力变化而爆炸了。其中一瓶完好无损的威士忌将被拍卖，以造福拉德湖之友社区组织。Ploeger 计划将这辆脆弱的出租车留在水下，供其他潜水员探索。他继续追寻其他当地谜团，包括沉船和二战军用飞机坠毁事件。

令人惊讶的元素：这款威士忌尽管陈年已久，但 Ploeger 将其描述为“超级顺滑”。

独特之处：Ploeger 决定将出租车留在水下，以供未来的潜水员享用，并致力于解决其他当地谜团。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110759</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:13:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 飓风海伦造成严重破坏，造成 100 多人死亡，数千人受到 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110758</link>
      <description><![CDATA[卫星信息为飓风海伦余波中的 iPhone 用户提供生命线
飓风海伦造成了严重破坏，造成 100 多人死亡，美国多个州数千人断电或手机服务中断。在这场混乱中，iOS 18 的一项关键功能成为了一条生命线：卫星信息。此功能是在最近的 iOS 18 更新中添加的，允许 iPhone 用户在没有手机服务的情况下发送信息。社交媒体上充斥着对其在风暴期间实用性的称赞。有趣的是，苹果同时发布了 iOS 18 和 iOS 17.7，导致一些用户推迟更新。为了应对这场灾难，苹果首席执行官蒂姆·库克宣布向救灾工作捐款。事实证明，卫星信息是一项拯救生命的创新，为 Apple 一系列影响深远的健康功能增添了新内容。有关更多详细信息，Apple 提供了有关此功能的支持文档。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110758</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:05:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：静电生态的世界</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110757</link>
      <description><![CDATA[静电生态学的世界
标题：静电生态学的世界

随着越来越多的证据将静电与生存联系起来，一种说法正在形成，即进化可能会像任何其他特征一样微调感知或携带电荷的能力。罗伯特实验室的研究生贝丝·哈里斯 (Beth Harris) 发现物种及其生态的多样性令人着迷，将其比作等待打开的宝箱。罗伯特实验室的研究表明，昆虫和蛛形纲动物对静电的检测和积累并非偶然。毛毛虫更好的电感受能力或夜蛾的较低电荷等特征可以帮助它们躲避捕食者，并在几代人中变得更加普遍。布里斯托大学的丹尼尔·罗伯特 (Daniel Robert) 指出，静电力虽然规模很小，但可能会对生态产生重大影响。例如，蜜蜂利用静电荷做出重要的觅食决定，这可能会影响植物的进化。花朵甚至可能利用静电场来吸引传粉者。尽管有这些见解，但静电生态学的进化细节仍然鲜为人知。博士后研究员英格兰警告说，人类活动可能会破坏这些自然的静电系统。他梦想着未来空中静电感应被认为是动物感官的常规部分，但要实现这一点，需要对微小生物的进化秘密进行广泛的研究。

争议亮点：
- 认为人类活动（例如使用电子设备和电线）可能会在不知不觉中阻碍动物使用静电力的能力。

独特/巧妙亮点：
- 有人认为花朵可能会产生特定的静电场来吸引传粉者，这是植物生命的一个方面，但在很大程度上被忽视了。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110757</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 从三岁到七岁的数学</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/110756</link>
      <description><![CDATA[从三岁到七岁的数学
《从三岁到七岁的数学》由亚历山大·兹沃金 (Alexander Zvonkin) 撰写，记录了学龄前儿童数学圈的发展历程，突出了苏联独特的非正式数学小组传统。兹沃金对孩子们所接受的僵化且毫无新意的数学教育感到沮丧，于是为他的儿子和邻居们创办了一个数学圈。这本书以日记的形式，坦率地记录了四年来的失败和成功。兹沃金的方法强调解决问题而不是死记硬背的练习，培养了对数学的深刻而热情的投入。令人惊讶的是，即使是非常年幼的孩子也可以通过动手、好玩的方法掌握复杂的概念。这种叙述强调了培养学习好奇心和韧性的重要性。 （根据 70% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/110756</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 23:59:34 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>