<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2024 12:22:12 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>波音公司将对与两起致命的 737 Max 坠机事故有关的刑事欺诈指控认罪，随后 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98592</link>
      <description><![CDATA[波音公司将在 737 MAX 坠机案中认罪
波音公司将对与两起致命的 737 Max 坠机事件有关的刑事欺诈指控认罪，此前美国政府裁定该公司违反了一项保护其免于起诉的先前协议。联邦检察官向波音公司提出了两个选择：认罪并处以罚款；或因串谋欺诈美国而接受审判。该认罪协议正在等待联邦法官批准，其中包括 2.436 亿美元的罚款和 4.55 亿美元的安全和合规计划投资，由第三方监督机构监督。这一认罪可能会危及波音公司的政府合同，但可以避免可能造成损害的审判。该协议不涵盖坠机后的事件或个别官员。车祸受害者的亲属计划请求法官驳回该请求。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98592</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:22:12 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 微软中国研发中心要求所有员工在 9 月前改用 iPhone [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98591</link>
      <description><![CDATA[微软中国禁用安卓，要求员工使用 iPhone
作为一项安全措施的一部分，微软在中国的研发机构要求所有员工在 2024 年 9 月之前改用 iPhone。这一举措与中国政府在禁止使用 iPhone 方面的模棱两可立场形成鲜明对比。微软的一份备忘录透露，使用华为和小米等安卓设备的员工将获得一部 iPhone 15。香港也正在实施这一转变，部分原因是中国大陆无法使用 Google Play Store。通过改用 iPhone，员工将可以通过苹果的 iOS 应用商店访问 Microsoft Authenticator 和 Identity Pass 应用程序。微软在中国拥有重要的业务，其在美国以外最大的研发中心雇佣了 6,000 多名工程师和科学家。微软和苹果均未对此决定发表评论。值得注意的是，微软在 2024 年 5 月增加了对密钥的支持，允许应用程序使用 iPhone 的 Face ID 进行生物识别身份验证。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98591</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:12:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Google DeepMind 推出了一项名为 JEST 的突破性人工智能训练技术，该技术 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98590</link>
      <description><![CDATA[谷歌声称新的人工智能训练技术速度提高 13 倍，能效提高 10 倍
谷歌 DeepMind 推出了一项突破性的人工智能训练技术 JEST，该技术有望比目前的方法速度快 13 倍，能效提高 10 倍。随着人们对人工智能数据中心对环境影响的担忧日益增加，这项创新来得正是时候。与专注于单个数据点的传统方法不同，JEST 使用整个批次进行训练，从对数据质量进行评级的较小模型开始，然后使用这些等级来训练更大的模型。然而，这种方法取决于初始数据集的质量，这对业余开发人员来说是一个挑战。随着人工智能对电力需求的飙升，JEST 可以降低成本和环境影响，也可以用于将训练速度推向新的极限。成本节约与产出规模之间的争论仍然存在。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98590</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:06:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 6月26日，俄罗斯卫星Resurs P1发生“低强度爆炸”，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98589</link>
      <description><![CDATA[低强度爆炸导致俄罗斯卫星喷出碎片 - SpaceNews
据美国太空司令部和私人太空态势感知提供商称，6 月 26 日，俄罗斯卫星 Resurs P1 发生了“低强度爆炸”，导致近地轨道上出现 100 多块碎片。LeoLabs 是第一个报道这一事件的机构，它表示，爆炸产生了至少 250 块碎片，可能是由外部碰撞或内部故障引起的。这一分析驳斥了反卫星武器试验的猜测。主卫星完好无损，但仍在旋转，碎片对其他卫星和空间站构成危险。值得注意的是，Resurs P1 的太阳能电池板及其后继者的太阳能电池板未能完全展开，尽管与爆炸的关系尚不清楚。这一事件凸显了失效航天器所带来的风险，轨道上还有超过 2,500 个类似物体。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98589</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 12:04:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 五周前，心理学家李·罗斯去世，《纽约时报》最近[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98588</link>
      <description><![CDATA[颂扬拯救世界的想法：归因错误和认知同理心
五周前，心理学家李·罗斯去世，《纽约时报》最近发表了他的讣告。讣告虽然赞扬了罗斯，但并没有完全抓住他的核心思想：归因错误的重要性。罗斯于 1977 年创造了“基本归因错误”一词，强调了我们在解释他人行为时倾向于过分强调个人性格而不是情境因素。这一概念不断发展，揭示了我们有时会将行为归因于情境，尤其是当涉及到敌人做好事或朋友做坏事时。这种偏见强化了部落主义并使冲突解决变得复杂。作者认为，通过认知同理心（从他人的角度看待事物）理解和减轻归因错误可以显著改善全球合作和冲突解决。本文强调了认知同理心在解决环境和军备控制挑战等非零和问题方面的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98588</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:38:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] “微代理” GitHub 项目是一个 AI 工具，旨在编写和修复代码，直到它 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98587</link>
      <description><![CDATA[微代理：让 AI 编写代码直到通过单元测试
“微代理”GitHub 项目是一个 AI 工具，旨在编写和修复代码直到通过单元测试。其主要目的是自动化代码生成和更正的迭代过程，解决大型语言模型 (LLM) 产生需要多次迭代才能修复的损坏代码的常见问题。与通用编码代理不同，微代理专注于一项任务：生成测试，然后生成通过测试的代码。它支持与 OpenAI 和 Anthropic 等各种 LLM 提供商集成，并提供视觉匹配和 Figma 集成等功能。该项目并非旨在成为一个全面的开发工具，而是一个测试驱动开发的专门助手。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98587</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:36:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.wired.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98586</link>
      <description><![CDATA[暗黑模式对眼睛的危害并不如你想象的那么大
标题：暗黑模式对眼睛的危害并不如你想象的那么大
网站：www.wired.com

暗黑模式似乎可以拯救你的眼睛，但它的好处取决于环境。在光线昏暗的环境中，暗黑模式可以减轻眼睛疲劳，但在明亮的环境中，它实际上可能会让你的眼睛更加劳累。为了真正缓解眼睛疲劳，可以考虑使用人工泪液、磨砂屏幕，或者调整屏幕亮度和对比度以适应周围环境。令人惊讶的是，深色模式会降低文本的可读性，尤其是对于患有散光的人来说，这使得阅读更加费力。但是，它确实通过停用黑色像素节省了 OLED 屏幕的电池寿命。深色模式可以增强注意力的说法存在争议，因为事实证明较浅的背景更有利于集中注意力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98586</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:35:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 上周，我犯了罪。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98585</link>
      <description><![CDATA[Db2 是一个值得讲述的故事，即使 IBM 不会
上周，我犯了罪。不，不是欺骗 IRS 或偷零食，而是错误计算了 IBM 的 Db2 数据库的版本。我忘记了以前称为 AS/400 的中端服务器（现在是 iSeries 或 IBM i）上运行的版本。尽管我犯了错误，但至少我没有像 IBM 那样忘记 Db2。四年多来，我一直试图让 IBM 谈论 Db2，但无济于事。基于 Edgar F. Codd 的关系数据库理论的 Db2 自 1980 年代以来一直是大型应用程序的可靠选择，尤其是在银行业。尽管它非常可靠，并且最近进行了更新，例如 AI 驱动的查询优化器，但 IBM 仍然保持沉默。这种犹豫与 PostgreSQL 的成功形成了鲜明对比，后者已成为领先的数据库和其他服务的前端。IBM 的沉默让我们猜测其原因，可能与投资者驱动的高速增长预期有关。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98585</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:32:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 亚历山大·阿比安（1923 年 1 月 1 日 - 1999 年 7 月 24 日）是一位出生于伊朗的亚美尼亚裔美国人 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98584</link>
      <description><![CDATA[亚历山大·阿比安
亚历山大·阿比安 (Alexander Abian，1923 年 1 月 1 日 - 1999 年 7 月 24 日) 是一位出生于伊朗的亚美尼亚裔美国数学家，曾在爱荷华州立大学任教超过 25 年。他因对 Usenet 新闻组的大量贡献以及他对月球毁灭的争议性倡导而闻名。阿比安声称，消灭月球将通过稳定地球的轴向倾斜来防止自然灾害，从而消除季节和相关的极端天气事件。他的提议受到天文学家的广泛批评，他们认为这种行为将带来灾难性的后果，包括轴向倾斜增加和破坏性的月球碎片。尽管存在争议，但阿比安的大胆想法还是与伽利略等历史人物相提并论。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98584</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:20:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Aeon.co 上的文章探讨了现代种族主义的根源，将其追溯到 19 世纪 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/98583</link>
      <description><![CDATA[现代种族主义建立在 19 世纪的科学理论之上
Aeon.co 上的文章探讨了现代种族主义的根源，将其追溯到 19 世纪的科学理论，尤其是多源论，该理论认为不同的种族起源于上帝创造的不同人类。塞缪尔·乔治·莫顿和路易斯·阿加西等有影响力的科学家利用这一理论为种族等级制度和奴隶制辩护，声称种族具有固有的身体和道德差异。这篇文章强调了这些思想的争议性和种族主义性质，展示了它们如何助长了美国的科学种族主义并影响了社会对种族的看法。它还深入探讨了 17 世纪早期多源论的起源，特别是通过 Isaac de La Peyrère 的作品，他主张前亚当人类的存在，挑战了所有人类都是亚当和夏娃后裔的单源论观点。这一历史背景凸显了种族歧视根深蒂固的伪科学基础。（基于 59% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/98583</guid>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 11:15:13 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>