<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 18:09:49 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在本文中，我澄清了有关 ActBlue 出售捐赠者数据的误解，该误解 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115419</link>
      <description><![CDATA[ActBlue 不会出售您的数据
在本文中，我澄清了 ActBlue 出售捐赠者数据的误解，这种误解导致民主党支持者产生不信任。ActBlue 是一种重要的筹款工具，它不会出售或分享您捐赠的团体以外的个人信息。真正的问题在于竞选活动本身，它们经常向其他竞选活动或组织出售或分享捐赠者数据。这种做法在联邦选举委员会的文件中很明显，竞选活动相互购买选民数据。虽然这种数据共享会导致不必要的垃圾邮件，但这并不是 ActBlue 的所作所为。真正的挑战是改善民主党的技术基础设施，以确保有针对性、有效的宣传，减少垃圾邮件并增强信任。一个令人惊讶的事实是联邦选举委员会使用“加盐”技术，即使用虚构的名称来检测未经授权的数据使用。这凸显了需要更好的基础设施来维持捐助者的参与和信任。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115419</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 18:09:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Dstack 是 Kubernetes 和 Slurm 的精简替代品，专为 AI/ML 任务而设计。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115418</link>
      <description><![CDATA[Dstack：用于 AI/ML 任务的 K8 替代方案
Dstack 是 Kubernetes 和 Slurm 的简化替代方案，专为 AI/ML 任务量身定制。它简化了 AI 工作负载的容器编排，促进了在云端和本地更快地开发、训练和部署 AI 模型。Dstack 支持 NVIDIA 和 AMD GPU 以及 Google Cloud TPU，使其适用于各种硬件加速器。主要区别在于它易于与任何云提供商一起使用、支持本地服务器以及诸如队列、runpod 卷和控制平面 UI 等功能。用户可以使用 YAML 文件定义开发环境、任务、服务、队列、卷和网关的配置，这些配置可以通过 CLI 或 API 应用。该项目开放供大家贡献，并根据 Mozilla 公共许可证 2.0 获得许可。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115418</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:59:40 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>我们刚刚推出了 NewsCatcher 的超本地新闻 API，旨在提供城市级新闻费用 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115417</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：NewsCatcher 的超本地新闻 API – 精细的城市级新闻提要
我们刚刚推出了 NewsCatcher 的超本地新闻 API，旨在提供适合市场分析、本地化应用程序和数据分析的城市级新闻提要。由于来源多样且城市名称与常用词重叠，聚合超本地新闻极具挑战性。我们的 API 通过每天处理 185,000 篇文章来解决这个问题，在 31,000 个美国地点将新闻标记到城镇级别时准确率达到 92%。它采用先进的 NLP 来确保精确的位置关联，即使是常用词也是如此。主要功能包括人工智能驱动的位置识别、高级查询、情绪分析和多语言支持。如需亲身体验，请浏览我们的 15 个公共 RSS 源。我们欢迎就潜在用例提出反馈和问题。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115417</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:54:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 据 Torrentfreak 报道，谷歌去年处理了超过 10 亿份 DMCA 请求 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115416</link>
      <description><![CDATA[去年，Google 收到 10 亿份 DMCA 请求——这些请求的真正用途是什么
据 Torrentfreak 报道，Google 透明度报告详细介绍了去年 Google 处理了超过 10 亿份 DMCA 请求。尽管《数字千年版权法》（DMCA）旨在保护版权持有者，允许他们要求从搜索结果中删除侵权内容，但该系统经常被利用。除了合法用途外，实体还会操纵它进行声誉管理和搜索引擎优化（SEO）。例如，企业和个人提出可疑的版权投诉，以压制负面评论或获得竞争优势。此外，反盗版公司的错误会导致不必要的删除，例如删除与版权内容无关的 URL。这种滥用和无能凸显了一个重大问题：DMCA 流程原本旨在保护版权，现在却通过删除内容重塑了数字格局，而且往往是在公众不知情的情况下。这不仅影响了用户在网上可以找到的内容，还削弱了人们对无偏见信息可访问性的信任。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115416</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:37:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 冷却塔为什么是那样的形状？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115415</link>
      <description><![CDATA[为什么冷却塔是那样的形状？
在本文中，来自 Practical Engineering 的 Grady 探讨了冷却塔的独特形状，这种冷却塔通常与核电站有关。与烟囱不同，这些冷却塔的设计旨在通过利用自然物理过程来有效地冷却水。冷却塔标志性的双曲面形状不仅仅是为了美观；它还增强了结构完整性和气流效率。通过使用自然对流，这些冷却塔以最小的能量冷却水，在水蒸气凝结时产生“云机”效果。Grady 在车库建造的模型展示了这种设计令人惊讶的有效性，突出了这些结构背后的巧妙工程。本文还涉及不同类型的冷却塔，包括机械通风系统，强调高效冷却在发电中的重要性。 （根据 78% 的故事文本进行总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115415</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:16:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“二进制汤注释”中，我介绍了 Slop，一个用于表示磁盘数据的紧凑库 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115414</link>
      <description><![CDATA[Binary Soup 注释
在“Binary Soup 注释”中，我介绍了 Slop，这是一个为搜索引擎量身定制的磁盘数据表示紧凑库。这不是为了吸引其他人采用它，因为它迎合了小众需求，而是对其设计原则的探索。Slop 以最少的抽象精心设计，允许用户快速跟踪实现细节，挑战了倾向于解耦和抽象的传统编程智慧。一个独特的方面是将模式信息直接嵌入代码中，简化读写同步并通过描述性文件名增强可移植性。这种方法允许使用基本工具轻松地进行逆向工程和数据操作。虽然代码可能看起来过于繁琐，但它为临时投影和谓词下推提供了灵活性，通过零分配和直接内存映射文件读取保持了速度。这种低抽象风格让人想起 C++，它优先考虑性能和简单性而不是复杂性。有争议的方面在于它偏离了标准编程实践，但它被证明可以有效地实现其预期目的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115414</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:14:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在这篇博文中，我们探讨了 Git 的配置如何根据您所在的目录进行调整 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115413</link>
      <description><![CDATA[Git 配置
在这篇博文中，我们将探讨 Git 的配置如何根据您正在使用的目录进行调整，从而实现上下文感知设置。通过利用 ~/.gitconfig 中的 includeIf 指令，您可以为不同的项目指定不同的配置，例如 companyA 和 companyB。此设置使您能够为每个项目维护单独的身份和签名密钥，确保使用适当的 SSH 密钥对提交进行签名。此外，本文还重点介绍了如何巧妙使用 URL 别名来简化存储库管理。还讨论了全局配置，包括通用 gitignore 和 push、pull 和 merge 等命令的默认行为。本文强调了良好的提交消息实践，这些实践受到在线资源的启发，以保持版本控制的清晰度和一致性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115413</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:12:56 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 布伦南中心根据犯罪问题委员会的数据，对来自 38 个城市的犯罪数据进行了分析 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115412</link>
      <description><![CDATA[神话与现实：检察官与刑事司法改革

布伦南中心根据刑事司法委员会 2023 年的报告，对来自 38 个城市的犯罪数据进行了分析，探讨了支持改革的检察官对犯罪趋势的影响。该研究使用三篇关键学术论文将检察官归类为“进步派”，并将巴尔的摩和旧金山等拥有支持改革检察官的城市与没有此类检察官的对照组城市进行了比较。该方法包括将城市与县进行检察官分配匹配，并使用历史犯罪趋势进行比较。值得注意的是，奥斯汀和洛杉矶等城市因部分支持改革的检察官任期而被排除在外。这项研究的稳健性检验证实了研究结果，为检察改革对犯罪的影响提供了细致入微的视角。分析承认，样本可能并不代表全国趋势，这凸显了潜在的局限性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115412</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 英特尔“大到不能倒”吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115411</link>
      <description><![CDATA[英特尔是否大到不能倒？美国官员正在考虑政府干预
在英特尔陷入财务困境之际，美国官员正在考虑政府干预，这让人想起了 2008 年“大到不能倒”的情景。英特尔是美国科技领域的关键参与者，它正在考虑从《CHIPS 法案》中获得补贴，但延迟已引发有关进一步支持的讨论。尽管季度前景看好，但英特尔的成本削减措施和信用评级下调引发了担忧。鉴于该公司在美国生产芯片，其战略重要性与依赖亚洲制造商的 Nvidia 等竞争对手形成鲜明对比。政策制定者正在考虑与竞争对手合并，但前英特尔首席执行官 Craig Barrett 警告称，这可能会削弱研发。这场辩论凸显了创新、国家安全和市场原则之间的紧张关系。争议在于，是否可能再次出现由纳税人出资的救助计划，与过去的经济干预如出一辙。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115411</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:08:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 美国联邦能源管理委员会（FERC）最近否决了一项允许[...]的提议。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115410</link>
      <description><![CDATA[美国监管机构拒绝为亚马逊数据中心增加核电的提议
联邦能源管理委员会 (FERC) 最近拒绝了一项允许亚马逊数据中心从附近宾夕法尼亚州核电站获取额外电力的提议。这一决定使科技公司为满足人工智能推动的不断增长的能源需求而确保“电表后”核电的努力变得复杂。在 2-1 的投票中，共和党委员马克·克里斯蒂和林赛·西击败了民主党主席威利·菲利普斯，两名民主党委员弃权。克里斯蒂强调了对电网可靠性和消费者成本的复杂影响，而菲利普斯则认为该决定妨碍了电力可靠性和国家安全。这项裁决是在谷歌和亚马逊等科技巨头投资核能以实现碳中和目标的趋势下做出的。争议在于创新能源解决方案与电网稳定性潜在风险之间的平衡。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115410</guid>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 17:07:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>