<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2024 11:13:58 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>总部位于芬兰埃斯波的 IQM Quantum Computers 在超级计算领域取得了重大进展 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99869</link>
      <description><![CDATA[IQM 实现 99.9% 的 2 量子比特门保真度和 1 毫秒相干时间
IQM Quantum Computers 总部位于芬兰埃斯波，在超导量子计算方面取得了重大进展，在 CZ 门保真度为 99.91% 的情况下，双量子比特操作的错误率创下历史新低，量子比特相干时间接近 1 毫秒。这些里程碑通过交错随机基准测试验证，凸显了 IQM 制造技术的成熟度及其支持下一代高性能量子处理器的准备情况。这些结果尤其引人注目，因为很少有组织能够实现类似的性能。工程副总裁 Juha Hassel 博士重点介绍了公司在技术路线图方面的进展以及对机器学习和网络安全等多种应用的探索。在此之前，德国推出了第一台混合量子计算机，并在慕尼黑开设了 IQM 量子数据中心。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99869</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 11:13:58 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 这篇文章是研究技巧系列文章的第一篇，探讨了自动化测试用例的减少 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99868</link>
      <description><![CDATA[自动化测试用例缩减
这篇文章是研究技巧系列文章的第一篇，探讨了自动化测试用例缩减，这是一种通过自动化最小化触发错误的测试用例的过程来简化调试的技术。手动缩减涉及重复且容易出错的步骤：删除测试用例的部分内容、运行命令和检查输出。C-Reduce 和 Shrinkray 等自动化缩减器可以更快、并行地执行这些任务，尽管不需要人类的直觉。自动化的关键组成部分包括选择要删除的代码、决定何时停止以及编写“兴趣测试”——一个检查错误是否仍然存在的脚本。这篇文章提供了编写有效兴趣测试的实用技巧，例如使用 shell 否定、添加“非虚假”检查以及使用 grep 来获取特定错误消息。一个独特的方面是使用 Shrinkray，尽管它很受欢迎，但需要仔细编写脚本以避免意外结果。这篇文章以一个成功的简化示例结束，强调了偶尔进行手动干预以指导自动化过程的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99868</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 11:13:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.microbiologyresearch.org</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99867</link>
      <description><![CDATA[每日使用漱口水对口咽微生物群的影响
标题：每日使用漱口水对口咽微生物群的影响
网站：www.microbiologyresearch.org

本研究调查了每日使用漱口水对口咽微生物群的影响。研究人员发现，经常使用漱口水会显著改变口咽中的微生物组成。研究结果表明，漱口水虽然可以减少有害细菌，但也可能破坏有益的微生物群落，从而可能导致负面的健康后果。这引发了关于口腔卫生与保持健康微生物群落之间平衡的争议。该研究的独特方法强调了在日常卫生实践中考虑微生物健康的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99867</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:49:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>博物馆疲劳是博物馆参观者所经历的一种身体或精神疲惫的状态[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99866</link>
      <description><![CDATA[博物馆疲劳
博物馆疲劳是博物馆和类似文化机构的游客所经历的一种身体或精神疲惫状态。该现象由 Benjamin Ives Gilman 于 1916 年首次描述，此后得到了广泛的研究。Gilman 将博物馆疲劳归因于展品的摆放，后来的 Edward Robinson 和 Arthur Melton 等研究人员也支持这一观点。最近的研究，例如 Falk 等人和 Beverly Serrell 的研究，发现游客的兴趣在 20-30 分钟后会减弱。导致博物馆疲劳的因素包括身体和精神疲惫、饱腹感、物品竞争、注意力有限和决策过程。博物馆通过提供座位、清晰的标签、互动展品和精心设计的指南来应对这一问题。需要进一步研究，尤其是使用现代技术，才能充分理解和缓解博物馆疲劳。

争议：身体和精神疲惫在博物馆疲劳中的重要性受到质疑，因为这种现象即使在较短的参观时间中也会发生。

独特/巧妙：波士顿美术博物馆的“请就座”计划将艺术长椅融入画廊，是缓解博物馆疲劳的巧妙方法。（基于 90% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99866</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:46:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] GitHub 项目“展示 HN：你可以编写没有循环和递归的程序，并且×÷- 都是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99865</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：您可以编程而不需要循环和递归，×÷- 就是您所需要的一切
GitHub 项目“展示 HN：您可以编程而不需要循环和递归，×÷- 就是您所需要的一切”引入了一种名为 Ar 的极简主义、图灵完备的编程语言。该语言受到 Blindfolded Arithmetic 和 Z3 的启发，证明了仅使用三个核心函数即可实现编程：增量、减法和乘法（除法是可选的）。该项目展示了如何从这些基本函数构建加法、负数和逻辑比较等复杂运算。作者强调，Ar 不需要循环或递归，这使它有别于传统的编程范式。该项目还探讨了理论方面，例如计算 Ackermann 函数的潜在局限性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99865</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:26:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]“武器化的自闭症。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99864</link>
      <description><![CDATA[“武器化的自闭症。”羞耻、骄傲以及另类右翼的形成和瓦解
2021 年 10 月，Matt Parrott、Matt Heimbach 和 Josh Smith 在夏洛茨维尔附近租了一套房子，当时他们因在 2017 年团结右翼集会中所扮演的角色而成为联邦民事审判的被告。本文探讨了另类右翼运动，强调了其在线根源以及被诊断为自闭症谱系障碍 (ASD) 的个人的参与。Parrott 和 Heimbach 都被诊断为阿斯伯格综合症，他们揭示了自闭症如何影响了他们的极端主义活动。“武器化的自闭症”一词用于描述他们在线研究的痴迷和细致性。本文还讨论了自闭症在极端主义社区中的更广泛影响，以及自闭症患者对此类意识形态的潜在脆弱性。

争议点：
- 自闭症与极端主义行为的关联。
- 乔什·史密斯对否认大屠杀的立场模棱两可。

独特/聪明的见解：
- “武器化自闭症”的概念及其在另类右翼中的作用。
- 将自闭症识别与占星术进行比较，以此作为了解社会动态的一种方式。（基于 74% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99864</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:18:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 科学家发现了三种与可可树（Theobroma cacao）密切相关的新物种，可可树是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99863</link>
      <description><![CDATA[可生产“耐气候”巧克力的植物
科学家在南美洲的热带雨林中发现了三种与可可树（巧克力的原料）密切相关的新物种。这一突破性进展由来自科克大学 (UCC)、圣保罗大学和纽约植物园的研究人员共同完成，可能有助于开发耐气候的巧克力。新发现的物种——T. globosum、T. nervosum 和 T. schultesii——是通过对植物标本的细致检查发现的。来自科克大学的 James Richardson 博士强调了这些发现对于增强可用于培育耐旱或抗病可可树的遗传资源的重要性，这对于在气候挑战中维持巧克力生产至关重要。这项研究强调了地球上尚未发现的大量生物多样性，并已发表在《Kew Bulletin》上。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99863</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:17:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 音频感应回路系统，也称为音频频率感应回路 (AFIL) 或 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99862</link>
      <description><![CDATA[音频感应环路
音频感应环路系统，也称为音频频率感应环路 (AFIL) 或听力环路，是专为听力障碍人士设计的辅助听力技术。这些系统使用电缆环路产生电磁场，该电磁场可被配备电话线圈的助听器、人工耳蜗或专用接收器拾取。该技术将音频直接传输给听众，降低背景噪音并提高清晰度。常见的安装地点包括公共建筑、音乐厅和礼拜场所。在英国，2010 年《平等法案》规定必须提供这些设备。在美国，尽管听力环路更方便，但 FM 传输系统由于成本较低而更为常见。第一个获得专利的系统由 Joseph Poliakoff 于 1937 年发明。IEC 60118-4 和 BS 7594 等技术标准指导了这些系统的设计和安装。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99862</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:16:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>OpenAI 举报人已向美国证券交易委员会 (SEC) 提出投诉，指控该公司非法 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99861</link>
      <description><![CDATA[举报人称，OpenAI 非法禁止员工披露安全风险
OpenAI 举报人已向美国证券交易委员会提出投诉，指控该公司非法禁止员工报告与其人工智能技术相关的重大安全风险。投诉强调，OpenAI 的雇佣、遣散和保密协议过于严格，可能会惩罚向联邦监管机构提出担忧的员工。这些协议要求员工在向当局披露信息之前放弃其联邦举报人补偿权利并获得公司同意。OpenAI 的发言人声称，他们的政策保护员工进行受保护披露的权利，并且他们已经修改了离职流程，删除了非贬损条款。争议的焦点在于 OpenAI 是否优先考虑利润而不是安全并压制员工异议，这可能违反旨在保护举报人的联邦法律。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99861</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:10:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] “splatviz”项目是一个交互式查看器，用于显示和编辑 3D 高斯[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/99860</link>
      <description><![CDATA[新的高斯溅射查看器，允许在运行时修改代码
“splatviz”项目是一个交互式查看器，用于实时显示和编辑 3D 高斯溅射场景。利用原生 Python GUI 库 (imgui)，它允许用户在渲染之前直接操作高斯对象，提供广泛的编辑和可视化功能。独特的功能包括能够在渲染后评估 Python 表达式以进行调试、并排或分屏比较多个场景，以及保存渲染、PLY 文件和 360° 旋转的视频。差异化因素包括运行时实时修改代码和高级相机控制。该项目旨在促进对 3D 高斯溅射对象的调试和理解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/99860</guid>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:05:44 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>