<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jun 2024 15:12:37 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在 Hacker News 上发帖的最佳时间是什么时候？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94380</link>
      <description><![CDATA[在 Hacker News 上发帖的最佳时间是什么时候？（2017 年）
在本周的讲座中，我们探讨了初创公司如何利用社交媒体推广其产品并评估市场需求，重点关注 Y Combinator 旗下以技术为中心的社交新闻网站 Hacker News。用户发布链接，然后其他人点赞或评论。鉴于每日提交量巨大，脱颖而出可能具有挑战性。受 Reddit 发帖时间分析的启发，我使用 Google 的 BigQuery 对 2015-2016 年的 Hacker News 帖子进行了一项研究，过滤掉点赞数少于 3 的帖子。通过 Tableau 可视化，数据显示活动在周中达到高峰，UTC 下午 5 点至下午 6 点之间参与度最高，尤其是在周一和周三。这表明时机可以显著影响 Hacker News 上帖子的成功。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94380</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:12:37 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：briferer.cloud</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94379</link>
      <description><![CDATA[自助服务仪表板
标题：自助服务仪表板
网站：briefer.cloud

自助服务仪表板经常在销售宣传中被吹捧，但它们在实践中很少能按预期发挥作用。工程师和数据科学家最终成为主要用户，违背了“自助服务”的目的。核心问题不是 SQL 的复杂性；而是业务利益相关者对数据语义缺乏理解。即使是下拉菜单和复选框等简化界面或高级文本到 SQL 工具也会失败，因为它们没有解决这个根本差距。真正的解决方案是为技术人员提供更好的工具，以更有效地支持业务利益相关者。这包括利用 LLM、提供灵活的数据处理工具以及创建易于共享的数据应用程序。作者正在开发这样一种工具，强调实用的解决方案而不是误导性的承诺。

争议：自助式 BI 工具无法像广告宣传的那样发挥作用的说法挑战了业界的普遍说法。

独特/聪明：建议将 LLM 授予技术人员而不是业务利益相关者，这是提高 BI 效率的一种新方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94379</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:12:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 斯托克空间公司成功点火其第一级火箭发动机，标志着 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94378</link>
      <description><![CDATA[Stoke Space 启动其雄心勃勃的主发动机
Stoke Space 已成功启动其第一级火箭发动机，这对这家雄心勃勃的发射公司来说是一个重要的里程碑。6 月 5 日，该公司在华盛顿州摩西湖的设施进行了测试，发动机点火两秒钟，性能正常。该发动机是 Nova 火箭的一部分，基于全流量分级燃烧技术，这是一种复杂而高效的设计，之前只有 SpaceX 的 Raptor 发动机展示过这种设计。Stoke 的目标是让 Nova 实现完全可重复使用，采用新颖的第二级设计，配备 30 个推进器和一个再生冷却隔热罩。首席执行官 Andy Lapsa 承认存在挑战，但相信完全可重复使用是该行业的未来。该公司还与美国太空部队合作翻新卡纳维拉尔角 14 号发射台。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94378</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:09:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 截至 6 月 10 日，任天堂已正式停止对 Switch 游戏机的支持 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94377</link>
      <description><![CDATA[三家游戏机制造商现已放弃 X 集成
截至 6 月 10 日，任天堂已正式停止支持 Switch 游戏机与 X（前身为 Twitter）的集成，微软和索尼去年也采取了类似举措。此次移除是 18.1.0 更新的一部分，它消除了将 X 帐户链接或将游戏内截图直接发布到该平台的能力。虽然任天堂没有说明原因，但这可能与 X 的新 API 定价有关，企业客户的起价为每月 42,000 美元。有趣的是，尽管 X Gaming 现已删除的帖子声称与任天堂建立了牢固的合作伙伴关系，但三家主要游戏机制造商现已切断了与该平台的直接联系。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94377</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:46:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 国际货币基金组织第一副总裁在最近于瑞士举行的人工智能峰会上的讲话中 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94376</link>
      <description><![CDATA[IMF 严厉警告人工智能可能将经济衰退演变为经济危机
IMF 第一副总裁 Gita Gopinath 最近在瑞士举行的人工智能峰会上发表讲话，警告称，人工智能对经济和金融市场的破坏性影响可能要等到经济衰退发生后才会完全显现，并可能升级为严重的经济危机。Gopinath 强调，虽然围绕人工智能风险的讨论主要集中在隐私、安全和错误信息上，但人工智能加剧下一次经济衰退的风险尚未得到充分探索。她指出，人工智能可能导致大量失业，尤其是在发达经济体，并可能在经济低迷期间破坏金融市场和供应链的稳定。为了减轻这些风险，Gopinath 建议制定政策，不要过分偏向自动化而非人类工人，加强教育和技能培训，并建立更强大的社会安全网。她强调，政府和政策制定者需要迅速采取行动，为劳动力市场的重大混乱做好准备，确保全球经济能够抵御人工智能的影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94376</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:45:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.kyushu-u.ac.jp</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94375</link>
      <description><![CDATA[视觉兔子错觉研究取得重大进展
标题：视觉兔子错觉研究取得重大进展
网站：www.kyushu-u.ac.jp

九州大学的研究人员在理解视觉兔子错觉方面取得了重大进展，参与者误以为第二次闪光位于第一次和最后一次闪光之间的中点附近。无论第二次闪光的实际位置如何，即使它在中点上方或下方，都会发生这种现象。大脑会整体处理快速闪光，从而将感知重组为更简单的模式。该研究的第一作者 Sheryl Anne Manaligod de Jesus 解释说，这种被称为后验的错觉表明未来事件如何影响我们对过去事件的看法。这引发了人们对目击者证词可靠性的质疑。该团队计划通过比较人类和人工智能的反应并探索注意力对错觉的影响来进一步调查。Hiroyuki Ito 教授强调这些错觉带来的乐趣，尽管需要更多的研究才能完全理解它们。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94375</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:45:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 垃圾邮件、垃圾......</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94374</link>
      <description><![CDATA[垃圾邮件、垃圾……垃圾？“僵尸互联网”背后的最新一波人工智能
您的电子邮件收件箱里满是垃圾邮件，您的信箱里满是垃圾邮件。现在，您的网络浏览器也有自己的烦恼：垃圾。“垃圾”是指人工智能生成的内容，它们会扰乱互联网，模仿人造材料来吸引广告收入并操纵搜索引擎排名。这些内容通常毫无帮助，有时甚至非常不准确，就像人工智能生成的带有危险建议的觅食书籍一样。术语“垃圾”旨在突出这个问题，就像“垃圾邮件”对不想要的电子邮件所做的那样。垃圾的兴起导致了“僵尸互联网”，其中机器人和人工智能生成的内容压倒了真正的人类互动。社交媒体平台和广告商越来越担心，因为用户很难区分真实内容和合成内容。谷歌最近将人工智能生成的答案整合到搜索结果中的举动引发了进一步的争论，引发了人们对在线内容未来的质疑。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94374</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:41:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Firefox 127 是 Mozilla 的最新版本，它提供了增强的性能、改进 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94373</link>
      <description><![CDATA[Firefox 127
Firefox 127 是 Mozilla 的最新版本，提供增强的性能、改进的安全功能和更直观的用户界面。此版本包含的更新使浏览速度更快、更安全，具有高级跟踪保护和简化的设计，可增强用户体验。此外，Firefox 127 还为开发人员引入了新工具，使创建和调试 Web 应用程序变得更加容易。下载最新版本以利用这些改进并确保您的浏览体验既高效又安全。访问 www.mozilla.org 开始使用。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94373</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:40:49 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 稀土 挪威在挪威发现了欧洲最大的稀土元素矿床 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94372</link>
      <description><![CDATA[挪威发现欧洲最大的稀土金属矿床
挪威稀土公司在挪威东南部的芬碳酸盐岩复合体中发现了欧洲最大的稀土元素矿床。这一重大发现拥有 880 万公吨的总稀土氧化物 (TREO)，有望挑战中国在稀土市场的主导地位并支持欧洲的清洁能源转型。该矿床包括 150 万公吨与磁铁相关的稀土，这对电动汽车和风力涡轮机至关重要。首席执行官 Alf Reistad 强调了这一里程碑，并指出目前欧洲没有稀土开采。此次发现超过了瑞典最近的一次发现，符合欧盟《关键原材料法》的目标，该法旨在到 2030 年实现 10% 的自给率。鉴于中国目前控制着全球 70% 的稀土开采和 90% 的加工，国际能源署强调了供应链多元化的重要性。雷斯塔德强调，虽然稀土可能变得比石油和天然气更重要，但它们的价值不会超过石油和天然气。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94372</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:40:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>RP2040 是 Raspberry Pi 的一款微控制器，因其简单性和实用性而脱颖而出。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/94371</link>
      <description><![CDATA[我喜欢 RP2040
RP2040 是 Raspberry Pi 的一款微控制器，以其简单性和实用性而脱颖而出。与其他制造商（如 Espressif）提供大量略有不同的控制器不同，Raspberry Pi 选择了单一、多功能的型号。这种方法让人想起亨利·福特的“只要是黑色，什么颜色都可以”，它简化了开发并培育了一个丰富的共享知识和资源生态系统。RP2040 具有两个内核、30 个 GPIO 引脚和一个独特的 PIO 外设，可实现高效的 IO 操作。它的设计灵活且足够，而不是完美，使其成为许多项目的经济实惠的选择。值得注意的是，它避免了不必要的安全措施，而是专注于实用性。这种精心设计体现了深思熟虑的工程设计，我对此深表钦佩。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/94371</guid>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:14:23 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>