<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 12:16:52 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]国际货币基金组织总裁Dr.</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89701</link>
      <description><![CDATA[国际货币基金组织老板警告人工智能“海啸”即将到来
国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃博士对人工智能技术的采用导致全球劳动力市场即将发生“海啸”发出严厉警告。格奥尔基耶娃在瑞士国际问题研究所组织的一次活动上发表讲话时强调，人工智能可能会影响全球近 40% 的工作岗位，以及美国和英国等发达经济体的 60% 的工作岗位。虽然人工智能有望提高生产力，但如果管理不当，它也有可能加剧错误信息和不平等。经济学家 David Autor 提出了相反的观点，认为人工智能可以通过让更多工人执行高风险决策任务来提高劳动力生产力。尽管有潜在的好处，国际货币基金组织警告说，受人工智能影响的发达经济体中一半的工作岗位可能会被完全消除。 “海啸”一词强调了在不久的将来预计将发生的重大变化。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89701</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 12:16:52 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在蒂姆·库克的领导下，苹果取得了财务上的成功，股价飙升[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89700</link>
      <description><![CDATA[蒂姆·库克已经没有主意了
在蒂姆·库克的领导下，苹果取得了财务上的成功，股价飙升，并且由于股票回购和股息增加而令投资者满意。然而，库克的任期内缺乏突破性的产品发布，很大程度上依赖于史蒂夫·乔布斯时代的成功。苹果的主要收入来源 iPhone 的销量已经放缓，而最近的创新尝试（例如 Vision Pro 耳机和 Apple Car）也以失败告终。苹果转向生成式人工智能似乎更像是追逐趋势，而不是战略突破。该公司的未来仍然不确定，因为它正在努力寻找下一件大事。 

争议：文章批评库克注重短期利润而非长期创新，暗示这一策略可能会危及苹果的未来。

令人惊讶/聪明：Vision Pro 耳机最初是作为一款时尚眼镜而设计的，但由于内部分歧和管理上的犹豫不决，最终成为了一个笨重的设备。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89700</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 12:06:45 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]论文“抽象解释作为编程语言”探讨了[...]的概念</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89699</link>
      <description><![CDATA[抽象解释作为编程语言
《抽象解释作为编程语言》一文探讨了抽象解释的概念，传统上是静态程序分析的方法，也是设计编程语言的基本元素。作者认为，抽象解释不仅可以作为分析程序的工具，而且可以作为创建本质上支持程序验证和优化的新语言的核心原则。这种方法可以带来更强大、更高效的软件开发流程。这项工作的独特之处在于它建议将一种典型的辅助技术提升为语言设计中的主要角色，这可能会彻底改变编程语言的构思和使用方式。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89699</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 11:53:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]2020 年 1 月，波音公司向国会递交了一系列内部电子邮件，甩掉了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89698</link>
      <description><![CDATA[波音电子邮件于 2020 年 1 月移交给国会&lt; br/&gt;
2020 年 1 月，波音公司向国会提交了一系列内部电子邮件，披露了该公司处理 737 Max 危机的情况。这些电子邮件揭示了对波音内部文化的令人不安的见解，包括员工表达了对飞机安全的担忧，并批评了该公司与监管机构的关系。一个特别有争议的方面是明显忽视安全而追求利润，正如员工的坦率言论所强调的那样。这些披露加强了对波音行为的审查，并引发了对监管有效性的质疑。这些电子邮件的透明度既令人惊讶又令人震惊，让人们得以难得一睹一家大型航空航天公司的内部运作情况。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89698</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 11:16:20 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]五月星期二，太阳释放了近二十年来最强大的太阳耀斑 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89697</link>
      <description><![CDATA[太阳爆发20年来最大的太阳耀斑，地球应该退出的方式
2024 年 5 月 14 日星期二，就在严重的太阳风暴袭击地球几天后，太阳释放了近二十年来最强大的太阳耀斑，产生了意想不到的北极光。美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 确认这次耀斑是当前 11 年太阳周期中最大的一次耀斑，该周期已接近峰值。幸运的是，地球并不位于这次耀斑的直接路径上，因为它是从远离我们星球的太阳的一部分爆发的。美国宇航局太阳动力学观测站捕捉到的耀斑评级为 X8.7，是 2005 年以来最强的一次。美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 太空天气预报中心的布莱恩·布拉舍 (Bryan Brasher) 表示，一旦分析更多数据，耀斑可能会更强。最近的太阳活动造成了干扰，包括美国国家航空航天局 (NASA) 卫星进入安全模式，国际空间站上的宇航员采取了预防措施，但他们从未遇到危险。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89697</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 11:06:13 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在论文《高斯蓝噪声》中，Abdalla G.于2022年6月15日提交。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89696</link>
      <description><![CDATA[高斯蓝噪声
在 Abdalla G. M. Ahmed 及其同事于 2022 年 6 月 15 日提交的论文“高斯蓝噪声”中，作者提出了一种新颖的优化框架，用于使用高斯核生成具有蓝噪声频谱的点分布。他们认为，通过仔细选择优化参数，与当前最先进的最优传输（BNOT）方法相比，他们的方法实现了卓越的质量。值得注意的是，他们的算法可以有效地扩展到高维而不影响质量，从而能够创建高质量的高维蓝噪声集。此外，作者还扩展了他们的方法以支持自适应采样，展示了其多功能性。这种方法在各个维度上保持质​​量的能力尤其令人惊讶和值得注意。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89696</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 11:03:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Oracle 已从 Terraform 过渡到其 Oracle [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89695</link>
      <description><![CDATA[Oracle 走向纯素食：为 OpenTofu 转储 Terraform
Oracle 已将其 Oracle E-Business Suite (EBS) 云管理器从 Terraform 过渡到开源分支 OpenTofu。客户需要在 2024 年 6 月 30 日之前采用基于 OpenTofu 的新版本。Oracle EBS 包含各种业务应用程序，Cloud Manager 是在 Oracle 云中迁移和管理这些应用程序的主要工具。 Terraform 即将发生的许可变更推动了向 OpenTofu 的转变，促使 Oracle 确保合规性并维护安全标准。 Linux 基金会采用的 OpenTofu 被视为一个强大的替代方案。此举凸显了 OpenTofu 的企业准备就绪。值得注意的是，IBM 在 4 月份以 67 亿美元收购了 Hashicorp，为不断发展的格局增添了背景。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89695</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 11:01:04 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]戴尔正准备推出其广受欢迎的 XPS 13 笔记本电脑的全新 Arm 驱动版本，这是一款 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89694</link>
      <description><![CDATA[戴尔泄露了 Arm 芯片上的下一代 Windows 的详细信息 
戴尔正准备推出其流行的 XPS 13 笔记本电脑的全新 Arm 驱动版本，一份泄露的 311 页文件披露了有关戴尔未来 XPS 计划的大量细节。 VideoCardz 获得的这份文件概述了即将推出的 XPS 13 型号，该型号采用高通下一代 Snapdragon X Elite 芯片，将于下周首次亮相。这些型号将提供三种显示屏选项：FHD、QHD+ 和 OLED，电池续航时间为 9 至 13 小时，具体取决于显示屏类型。值得注意的是，OLED 版本采用了 LG Display 的新型“串联 OLED”面板，有望提高亮度和使用寿命。该泄露还暗示了未来高通芯片的发布，“QC Oryon V2”预计将于 2025 年下半年发布，V3 版本将于 2027 年末发布。此外，戴尔计划于 2026 年 1 月发布 XPS 14，搭载 Oryon V2 或英特尔芯片Panther Lake CPU。该文件表明电池寿命和显示技术方面取得了重大进步，使这些即将推出的型号备受期待。微软 5 月 20 日举行的 Surface 和 Windows AI 活动可能会提供有关这些发展的更多见解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89694</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 10:44:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在“力学的变分原理”中，科尼利厄斯·兰佐斯 (Cornelius Lanczos) 提出了令人耳目一新的观点 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89693</link>
      <description><![CDATA[回顾：力学的变分原理
在《力学的变分原理》中，Cornelius Lanczos 对拉格朗日力学提出了令人耳目一新的看法，拉格朗日力学是 18 世纪牛顿力学的重新表述，强调“全局”、极值原理。作者幽默地讲述了一次航行经历，以说明亚里士多德因果论的陷阱，并将其与现代物理学进行对比。兰佐斯的书因其通俗易懂和谦虚的方法而受到赞誉，是阿尔伯特·爱因斯坦的最爱。该文本挑战了还原论的宇宙观，表明类似于最终原因的原理仍然具有相关性。这种观点巧妙地复兴了亚里士多德的思想，使这本书既独特又发人深省。 （根据故事文本的 50% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89693</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 10:21:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>一年来，我三次访问日本，总结了一些观察。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/89692</link>
      <description><![CDATA[日本注意事项
一年来，我三次访问日本，总结了一些观察。日本经常被誉为内向者的天堂，我同意。目光接触很少，单独用餐和看电影很正常，人们通常只管自己的事。然而，这并不意味着大多数日本人都是内向的。他们只是很有礼貌，忙于自己的活动，例如漫画或游戏。

与日本人交谈时，很少有人会说英语，因此日语会话是必不可少的。在公共场所随意交谈并不常见，部分原因是文化规范和我自己有限的日语技能。

作为外国人，你可能会期望被人盯着，但我发现在东京或大阪等大城市，情况并非如此。然而，在农村地区，您可能会吸引更多关注。

日本的食物价格实惠，正餐通常花费不到 6 欧元。尽管文化内向，但日本人在享受美食或活动时却很直言不讳。

便利店和自动售货机无处不在。访问日本感觉就像走进了 2000 年代，CD 店、购物中心蓬勃发展，漫画等“书呆子文化”也很盛行，这种文化被广泛消费，但在时尚中却没有公开展示。

日本社会重视规则和结构，有助于营造非常安全的环境。服务受到高度评价，商店员工细心，并且非常重视客户协助。

基本礼仪包括走路时不吃饭、只在指定区域吸烟、在干净的地方脱鞋、不打扰他人以及遵守规则。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/89692</guid>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 09:35:28 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>