<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 12:18:43 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]您知道摩尔多瓦人均拥有世界上最多的葡萄园吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85154</link>
      <description><![CDATA[摩尔多瓦人均葡萄园数量世界第一
您知道摩尔多瓦人均拥有世界上最多的葡萄园吗？摩尔多瓦有着悠久的酿酒历史，可以追溯到几个世纪前，是葡萄酒爱好者的一颗隐藏的宝石。该国独特的气候和土壤使其成为种植葡萄和生产高品质葡萄酒的理想之地。无论您是葡萄酒鉴赏家还是只是想探索新事物，摩尔多瓦的葡萄园都绝对值得一游。今天就探索摩尔多瓦葡萄酒的美丽和味道！ #摩尔多瓦#wine #vineyards]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85154</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:18:43 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]Keeper 正在招聘工程师，为不知所措的自由职业者建立个人会计师 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85153</link>
      <description><![CDATA[Keeper (YC S21) 正在招聘工程师为以下人员建立个人会计师大家
Keeper 正在招聘工程师，为饱受税法困扰的自由职业者打造个人会计师。超过一半的 Z 世代工人签订了 1099 份合同，许多人都错过了税收减免。 Keeper 根据用户上传的内容提供个性化的报税体验，并提供快速响应和专家建议。用户喜欢该应用程序，因为它简单且安心。 Keeper 的工程师拥有自主权，专注于产品和用户，并直接与利益相关者协作。他们致力于基于上下文的情报、收入跟踪和季度税收。如果您注重自主性、专注于产品和帮助他人，Keeper 可能非常适合您。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85153</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 12:01:35 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>用于测试的数据。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85152</link>
      <description><![CDATA[创业理念：逆向亚马逊
用于测试的数据。这次经历启发我提出了反向亚马逊的想法——用户可以在这个平台上上传他们的个人数据并收到完全匿名的版本作为回报。这个概念颠覆了传统的数据收集模式，让用户能够控制自己的信息。随着隐私问题的日益严重，反向亚马逊可能会成为科技行业的游戏规则改变者。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85152</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:55:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 作者参加旧金山的一个家庭聚会，客人们进行着古怪的交谈 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85151</link>
      <description><![CDATA[耶奥尔德湾区家庭派对
标题：Ye Olde Bay Area House Party 摘要：
作者参加旧金山的一个家庭聚会，客人们进行着古怪的对话。女主人介绍了一种名为“Landulgences”的新产品，人们可以向美洲原住民部落支付租金以使用他们的土地。另一位客人计划为他的公司从哈马斯挖隧道专家。一位女士推销一款支持二维码的浏览器，一位男士经营一家慈善机构，以防止鱼被疟疾网捕获。聚会充满了独特的想法和讨论，展示了湾区文化的奇特之处。 （根据故事文本的 61% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85151</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:41:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>欧盟委员会的科学顾问正在推动创建“人工智能欧洲核子研究中心”[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85150</link>
      <description><![CDATA[欧盟科学顾问呼吁“CERN for AI”提供援助研究
欧盟委员会的科学顾问正在推动在欧洲创建“人工智能欧洲核子研究中心”，以促进研究和创新。拟议的欧洲分布式人工智能科学研究所（EDIRAS）旨在为研究人员提供一流的计算能力、数据、人才和培训。然而，人工智能社区的一些人认为该提案缺乏雄心和愿景，过于狭隘地关注人工智能的科学而非更广泛的应用。 EDIRAS 的分布式性质被视为一种优势，可确保整个欧洲的透明度和可访问性。 EDIRAS 的预算和实施仍然是委员会前进的关键考虑因素。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85150</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:36:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]羽毛确实是进化论中最聪明的发明之一，正如公司所证明的那样[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85149</link>
      <description><![CDATA[羽毛是进化最聪明的发明之一
羽毛确实是进化过程中最聪明的发明之一，斑尾塍鹬 B6 的不可思议的旅程就证明了这一点。这只鸟不间断地飞行了 8,425 英里，展示了羽毛的非凡特性，可以保暖、防雨，并形成翅膀的飞行表面。关于羽毛的令人惊讶的新发现不断出现，包括它们的进化起源和空气动力学特性。羽毛在飞行的进化中发挥着至关重要的作用，不同类型的羽毛具有不同的功能。展示羽毛曾经被认为只是性选择的产物，现在被视为社会生物学和机械生物学之间的复杂妥协。羽毛的适应性和复杂性继续吸引着研究人员，为人们揭示鸟类进化的迷人世界提供了线索。 （根据故事文本的 65% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85149</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:33:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：多米诺计算机</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85148</link>
      <description><![CDATA[Domino 计算机
标题：多米诺计算机

马特·帕克 (Matt Parker) 在 2012 年曼彻斯特科学节上用多米诺骨牌建造了一台计算机。该计算机可以使用二进制逻辑将三位数字相加。该页面解释了计算机的设计方式以及简单的反应如何进行数学计算。用户可以在线与多米诺骨牌互动，了解“非”、“或”、“与”和“异或”等逻辑门。挑战是构建一个半加器和全加器来添加两个三位数字。设计必须考虑到真正的多米诺骨牌变异性和时间问题。该项目旨在展示基本组件如何创建复杂的系统，例如真实的计算机。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85148</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:24:03 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]欧盟委员会给TikTok 24小时时间解释风险评估程序 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85147</link>
      <description><![CDATA[欧洲给 TikTok 24 小时的时间来解释“令人上瘾且有毒”的新应用
欧盟委员会给 TikTok 24 小时的时间来解释在推出新的 TikTok Lite 应用程序之前所使用的风险评估程序，该应用程序会奖励用户完成任务。该应用程序提供亚马逊优惠券和贝宝礼品卡等奖励，面向数据使用量有限的青少年。欧盟委员蒂埃里·布雷顿质疑该应用程序是否像香烟一样令人上瘾和有毒。 TikTok 必须提供有关对未成年人和心理健康的潜在影响的信息。该应用程序的推出增加了其在欧洲的麻烦，而在美国，人们对其中国所有权感到担忧。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 也惹恼了他，询问他是否应该带回 Vine。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85147</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 11:16:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在混乱和复杂的世界中，传统的原子因果模型可能不再是[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85146</link>
      <description><![CDATA[因果关系、交互作用和复杂性
在混乱和复杂的世界中，传统的原子因果模型可能不是理解相互作用的最有效方法。相反，关注系统中每个元素如何与其他元素交互可以提供更准确的情况。通过考虑相互关联的事件集而不是线性因果关系，我们可以更好地分析混沌系统。令人惊讶的是，因果关系可以被视为系统之间熵水平或采样率差异的结果。这种独特的视角挑战了传统的因果关系思维方式，并强调了理解复杂系统中事件相互关联的本质的重要性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85146</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:37:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>【媒体】你厌倦了“A资本”敏捷的废话吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/85145</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：反对敏捷的卡片，一款适合敏捷爱好者和敏捷爱好者的有趣游戏愤世嫉俗者同样如此
您是否厌倦了“资本 A”敏捷的废话？ Cards Against Agility 就是最好的选择，这是一款搞笑的纸牌游戏，嘲笑敏捷仪式中人为的术语和实践。通过史诗和用户故事，玩家扮演 Scrum Master 等角色，并竞争按时、按预算交付项目。这款游戏采用耐用、高品质的卡片印刷，非常适合喜欢幽默和讽刺的科技行业人士。无论您是敏捷迷还是愤世嫉俗者，《Cards Against Agility》一定会在那些漫长而无聊的会议中提供娱乐。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/85145</guid>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 10:35:37 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>