<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2024 14:33:01 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇博文中，我们在 comma.ai 讨论了构建开源机器人的历程 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116679</link>
      <description><![CDATA[Comma.ai 自主性
在这篇博文中，我们在 comma.ai 讨论了我们构建开源机器人代理的历程，重点是创建最佳的高级驾驶辅助系统 (ADAS)。我们的方法植根于通用学习方法，我们认为这些方法更胜一筹，因为它们具有可扩展性，可以提高计算能力。我们的一项重要成就是 openpilot 系统，它现在无需明确的车道跟随指令即可自动驾驶超过 50% 的车队里程。我们在端到端横向和纵向控制方面取得了重大进展，但挑战仍然存在，特别是在改进我们的驾驶模拟器和结合强化学习 (RL) 以获得更好的性能方面。我们的最终愿景不仅限于驾驶，旨在开发用于日常任务的多功能机器人，强调用户所有权和开源软件。近年来，这一历程取得了快速进展，这让我们对机器人技术的未来充满信心。值得注意的是，我们的方法不仅限于驾驶，这意味着机器人技术的应用范围更加广泛。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116679</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:33:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 地图学中的病毒式传播：是什么让地图如此流行？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116678</link>
      <description><![CDATA[地图学中的病毒式传播：是什么让地图成为病毒式传播？
在 geoawesome.com 上的文章“地图学中的病毒式传播：是什么让地图成为病毒式传播？”中，作者探讨了地图成为病毒式传播内容的意外现象。地图在病毒式媒体的讨论中经常被忽视，但当它们引起观众的共鸣时，就可以主导社交对话。这篇文章强调了促成地图病毒式传播的几个因素：简单、实用、美观、情感共鸣、幽默和时事性。一个显著的例子是 Anthony Hearsey 的澳大利亚丛林大火 3D 渲染图，由于对其内容的误解而迅速走红。文章还讨论了病毒式地图在传播错误信息方面的潜在危险，类似于“深度伪造”，并强调负责任的地图创建和怀疑态度的重要性。这里的巧妙见解是认识到地图不仅是反映现实的工具，而且可以塑造观念和未来的行动。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116678</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:21:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] www.privatdozent.co 上的文章“鲁汶的战线”深入探讨了历史 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116677</link>
      <description><![CDATA[鲁汶的战线
www.privatdozent.co 上的文章“鲁汶的战线”深入探讨了第一次世界大战期间德国入侵比利时的历史背景和影响，重点关注鲁汶大学图书馆的毁坏。这篇文章强调了德国军队的行动造成的文化和知识破坏，其中包括焚烧超过 300,000 部作品和中世纪手稿。这一事件成为德国和英语世界之间更广泛的文化冲突的象征。本文还探讨了备受争议的“93 宣言”，这是德国知识分子为德国战时行为辩护的宣言，其中包括马克斯·普朗克和威廉·维恩等著名科学家。宣言否认德国在鲁汶等地犯下的暴行，引发了国际社会的愤怒，并强调了知识和科学的政治化。这篇文章强调了将政治激情与科学诚信交织在一起的危险，正如欧洲各地知识分子的分歧反应所见。值得注意的是，阿尔伯特·爱因斯坦和大卫·希尔伯特等人物拒绝签署宣言，突显了德国学术界内部的分歧。（基于 72% 的故事文本摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116677</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 14:00:34 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在寻找新的电子邮件营销工具的过程中，我探索了 25 个最佳选择，最终 MailChi [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116676</link>
      <description><![CDATA[我尝试了所有顶级电子邮件营销工具
在寻找新的电子邮件营销工具的过程中，我探索了 25 个顶级选项，最终放弃了 MailChimp，因为它的成本不断上升、定价行为可疑以及与 Intuit 的关联。我的需求很简单：为我的软件公司 Atlist 提供新闻通讯和基本自动化。我排除了那些向退订者收费、征收超额费用或缺乏自动层级调整的工具。经过测试，我发现 Brevo 和 MailerLite 最合适。MailerLite 以其简单的界面、强大的自动化功能和每月 143 美元的合理价格给我留下了深刻的印象。与许多竞争对手不同，它让我能够有效地管理联系人。MailerLite 的简单性和对电子邮件营销的关注使它成为我的首选。（基于 78% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116676</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:53:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] ProPublica 的调查揭示了微软对拜登总统的呼吁的回应[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116675</link>
      <description><![CDATA[微软可能已经形成非法垄断
ProPublica 的调查揭示了微软对拜登总统加强网络安全呼吁的回应可能已经形成非法垄断。2021 年，在与外国有关的网络攻击之后，微软向美国政府提供了 1.5 亿美元的免费网络安全升级和咨询服务。虽然这似乎是一个慷慨的姿态，但它实际上将联邦机构锁定在微软的生态系统中，将竞争对手边缘化，并可能违反联邦采购和反垄断法。批评人士认为，这一策略反映了毒贩提供免费样品以制造依赖的策略。尽管微软为其行为辩护，称其支持国家安全，但法律专家和前雇员认为，这些交易是出于利润驱动，旨在增加对微软 Azure 云服务的依赖。这种情况引发了人们对联邦 IT 过度依赖单一供应商的担忧，这与拜登政府减少此类依赖的目标背道而驰。（基于 42% 的故事文本摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116675</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:46:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 作为一名忙碌的企业家，我发现自己需要一个精简的解决方案来监控我的[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116674</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：OnePageGA – 适用于 GA4 的简单仪表板，如 Plausible
作为一名忙碌的企业家，我发现自己需要一个精简的解决方案来监控我网站的性能，而 OnePageGA 确实带来了变革。此工具提供了一个简单、直观的仪表板，整合了所有必要的分析数据，类似于 Plausible，但针对 GA4 进行了量身定制。它的设置简单且界面友好，让我能够快速识别趋势并优化营销策略，最终提高收入。OnePageGA 的独特之处在于它能够提供全面的见解，而无需通常与分析平台相关的复杂性，这使其成为寻求效率和清晰度的企业家的宝贵资源。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116674</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:40:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 随着假期的临近，请做好准备迎接与相关人士不可避免的争论 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116673</link>
      <description><![CDATA[关于电动汽车的六个无聊争论以及如何在餐桌上处理它们
随着假期的临近，请准备好与那些自以为无所不知的亲戚进行不可避免的辩论，尤其是关于电动汽车 (EV) 的争论。如果您害怕这些讨论，我们会为您提供一些有力的反驳来揭穿他们的误导性说法。一个常见的抱怨是给电动汽车充电需要太长时间，考虑到我们一个世纪以来对快速加油汽油车的依赖，这是可以理解的。然而，这忽略了电动汽车的便利性，车主只需在夜间插上电源，就可以在充满电的情况下开始新的一天。这种模式转变消除了频繁前往加油站的需要，而加油站正变得越来越稀缺。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116673</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:30:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《火焰的回忆：环球航空 800 航班坠毁事件》一书中，作者讲述了悲惨的经历 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116672</link>
      <description><![CDATA[克劳德伯格上将：TWA 800 航班调查
在《火焰的回忆：TWA 800 航班坠毁事件》中，作者讲述了 1996 年 7 月 17 日 TWA 800 航班发生的悲惨爆炸事件，该事件导致机上 230 人全部遇难。文章深入探讨了随后的混乱调查，公众对事故原因的猜测和阴谋论层出不穷——无论是炸弹、导弹还是机械故障。美国国家运输安全委员会 (NTSB) 最终得出结论，油箱爆炸导致了坠机，但公众的怀疑仍然存在，许多美国人对这一官方解释表示怀疑。这篇文章强调了美国国家运输安全委员会调查的详尽性以及这场灾难对美国集体记忆的持久影响。争议在于人们对美国国家运输安全委员会调查结果的持续怀疑，而调查期间的最初混乱和相互矛盾的报告加剧了这种怀疑。（根据 20% 的故事文本总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116672</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:28:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Bluesky 入门包目录是针对对此感兴趣的个人提供的资源 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116671</link>
      <description><![CDATA[Bluesky 入门包目录
Bluesky 入门包目录是面向对数字人文 (DH)、技术、GLAM（画廊、图书馆、档案馆和博物馆）、研究和制作感兴趣的个人的资源。它提供了一系列入门包，包括第 1 部分包，可通过提供的链接访问。该目录为那些对这些领域感兴趣或与之相关的人提供了指南，邀请用户参与并请求加入，如果他们希望成为社区的一部分。该计划以其协作方式而闻名，鼓励互动和网络扩展。这些内容似乎没有任何争议。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116671</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 13:24:44 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 Bitfield Consulting 的“软件包，而非程序”一文中，作者强调了软件包的重要性 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116670</link>
      <description><![CDATA[包，而不是程序
在 Bitfield Consulting 的“包，而不是程序”中，作者强调了将 Go 软件设计为包而不是独立程序的重要性。这篇文章受到 Bill Kennedy 的设计理念的启发，认为包是现代编程的基础，充当可重用的组件，解决一般问题而不是特定实例。这种方法允许开发人员利用现有的解决方案，提高生产力和协作。作者强调了 Go 包的庞大生态系统，包括标准库和社区贡献，这简化了复杂的任务。这篇文章巧妙地建议通过首先想象它们的用途来设计包，就像从山顶开始一样。这种从孤立程序到可导入包的思维转变促进了代码共享和社区发展，确保解决方案使所有开发人员受益。本文还提倡测试驱动开发，即以测试为指导创建软件包，确保编码有针对性和高效性。以最终目标为导向的独特设计视角和对社区贡献的重视尤其值得注意。（基于 92% 的故事文本的总结。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116670</guid>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 12:48:27 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>