<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 18:12:08 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体]“Awesome CI/CD Attacks”GitHub 项目是进攻性 C [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91894</link>
      <description><![CDATA[展示 HN：令人敬畏的 CI/CD 攻击
“Awesome CI/CD Attacks”GitHub 项目是进攻性 CI/CD（持续集成/持续部署）安全研究的综合资源。它旨在提供实用的技术、工具和案例研究，用于识别和利用 CI/CD 管道中的漏洞。该项目涵盖各种攻击媒介，包括公开暴露的敏感数据、初始代码执行、后利用和防御规避。它还列出了攻击性工具和现实案例研究，以说明这些漏洞的影响。该项目的与众不同之处在于它精心策划和详细地收集了独特的 CI/CD 攻击技术，并专注于为安全研究人员提供实用、可操作的信息。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91894</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 18:12:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 东京（美联社）——东京电力公司控股公司 (TEPCO) 展示了一款远程控制 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91893</link>
      <description><![CDATA[机器人很快将尝试从福岛反应堆中取出熔化的核燃料&lt; /a&gt;
东京（美联社）——东京电力公司（TEPCO）展示了一款遥控机器人，旨在从福岛第一核电站 2 号反应堆中回收熔化的燃料碎片，这是自 2011 年熔毁以来的重要一步。尽管比原计划晚了两年多，但“伸缩式”可伸缩管道机器人将于 10 月部署。在三菱重工造船厂的演示中，机器人成功拾起了一颗砾石。东京电力的目标是在这次测试中清除少于 3 克的碎片，强调安全稳定进展的重要性。批评者认为，考虑到每个反应堆受到的损害不同，30 至 40 年的清理时间表过于乐观。了解熔化的燃料碎片对于退役至关重要，今年早些时候，东京电力使用微型无人机捕捉一号反应堆内部的图像。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91893</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 18:12:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]一群特斯拉车主，包括波士顿学院新任女子足球教练 Chris Wat [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91892</link>
      <description><![CDATA[特斯拉车主对埃隆·马斯克和家族信托提起联邦诉讼
包括波士顿学院新任女子足球教练克里斯·沃特金斯在内的一批特斯拉车主已对埃隆·马斯克及其家族信托提起联邦诉讼，指控他们在电动汽车的行驶里程方面受到欺骗。该诉讼向波士顿美国地方法院提起，声称马斯克指示特斯拉宣传虚假的续航里程估计，并操纵仪表盘里程估计器显示过于乐观的数据。当顾客投诉时，据称成立了一个“分流小组”，在没有适当服务的情况下消除他们的担忧。原告寻求对马斯克提起集体诉讼，指控他违反消费者保护法。值得注意的是，该诉讼是由一家通常在集体诉讼中为公司辩护的律师事务所提起的。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91892</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 18:07:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 牛顿艾克利夫的相干工厂曾被誉为世界上最先进的麦克风 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91891</link>
      <description><![CDATA[苹果终止后英国微芯片工厂面临关闭 
相干公司位于牛顿艾克利夫的工厂曾被誉为世界上最先进的微电子工厂，由伊丽莎白女王于 1991 年开设，但在苹果公司终止合同后面临关闭。该工厂最初由富士通建造，曾多次易手，包括由罗曼·阿布拉莫维奇支持的一家微芯片公司所有权，后来被美国公司 II-VI 收购，该公司后来与相干公司合并。截至 2023 年 6 月的一年，该网站的收入大幅增长，从 1330 万英镑增至 1.045 亿英镑，这主要归功于与 iPhone Face ID 系统相关的苹果合同。然而，苹果预计对该系统进行彻底改造，在屏幕下安装一个更小的模块，导致合同终止。这反映了过去的例子，失去苹果合同使 Imagination Technologies 等供应商遭受重创。批评者认为，与美国和欧洲的补贴相比，英国政府 10 亿英镑的半导体战略还不够。苹果和相干公司均未对此事发表评论。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91891</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 18:03:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 史蒂夫·尤尔韦森 (Steve Jurvetson) 个人收藏的阿波罗登月舱零件在 f [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91890</link>
      <description><![CDATA[Steve Jurvetson 个人收藏的阿波罗登月舱部件
Steve Jurvetson 个人收藏的阿波罗登月舱部件在 YouTube 上以精彩的视频之旅形式展示。博物馆位于 Future Ventures 总部，展出了所有曾登月的登月舱部件，以及一些最大的月球和火星岩石展品。Steve 强调自己是一位勤奋的策展人，总是在寻找更多信息来增强展示效果。他邀请观众贡献他们可能拥有的任何知识或文件。该收藏包括 559 张照片和 4 个视频，已获得 42,955 次观看。这批独特的太空文物为人们提供了前所未有的月球探索历史一瞥。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91890</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:51:41 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>询问 HN：个人电子邮件的自定义域 - 是还是不是？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91889</link>
      <description><![CDATA[询问 HN：个人电子邮件的自定义域名——赞成还是反对？
我是 GMail 的老用户了，但几年前，我决定不再使用 Google，转而使用支持自定义域名的电子邮件提供商。我现在使用 Zoho，电子邮件地址为 myname@mydomain.com。但是，我正在重新考虑。配置 SPF 和 DKIM 并不太复杂，但感觉很脆弱。最近，我错过了保险公司发来的一封重要电子邮件，因为他们服务器的 SPF 验证失败了，这让我怀疑使用 @fastmail.com 这样的服务是否会处理得更好。我的问题是：您在个人电子邮件中使用自定义域名方面有什么经验？您推荐它吗？为什么？]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91889</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:27:28 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]巴基斯坦信德省气温飙升至52摄氏度（125.6°F）以上，n [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91888</link>
      <description><![CDATA[巴基斯坦气温超过 52 摄氏度（125.6°F）
据巴基斯坦气象部门称，巴基斯坦信德省的气温飙升至 52 摄氏度（125.6°F），接近该国在严重热浪中的最高纪录。以古代考古遗址而闻名的摩亨佐达罗镇记录了惊人的 52.2°C（126°F）的气温，影响了当地的企业和日常生活。科学家将亚洲各地的极端气温归因于人类引起的气候变化。热浪导致市场冷清，企业举步维艰，茶摊老板 Wajid Ali 和电子修理工 Abdul Khaliq 等当地人报告称，顾客数量大幅下降。巴基斯坦极易受到气候变化的影响，热浪、洪水和异常降雨不断增多，促使政府开展宣传活动。巴基斯坦有记录以来的最高气温是 2017 年图尔巴特的 54°C (129.2°F)，是亚洲第二高、全球第四高。虽然目前的热浪将在摩亨佐达罗消退，但预计另一波热浪将袭击信德省的其他地区，包括卡拉奇。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91888</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:27:25 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 2024 年 2 月，谷歌的人工智能工具 Gemini 引发了一场争议，该工具产生了 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91887</link>
      <description><![CDATA[2024 年伟大的人工智能黑人教皇和亚洲纳粹灾难
2024 年 2 月，谷歌的人工智能工具 Gemini 爆发了一场争议，该工具生成了历史上不准确的图像，例如黑人教皇和亚洲纳粹士兵，引发了进步偏见的指控。当@EndWokeness发布这些人工智能生成的图像时，这场灾难就开始了，导致人们声称谷歌正在改写历史。谷歌很快暂停了双子座的人才培养能力，承认在纠正先前偏见的努力中进行了过度补偿。这一事件凸显了创建中立人工智能工具的挑战以及人工智能成为文化战争战场的潜力。吉姆·乔丹 (Jim Jordan) 和奥斯汀·克努森 (Austin Knudsen) 等政客已经在向谷歌寻求内部文件，表明国会未来将对人工智能偏见进行调查。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91887</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:14:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：pilser.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91886</link>
      <description><![CDATA[显示 HN：我创建了 Pillser，使补品购物更轻松、更透明
标题：显示 HN：我创建了 Pillser，使补品购物更轻松、更透明
网站：pillser.com

我创建了 Pillser，以简化和澄清经常令人困惑的补品购物世界。我们的平台提供有关各种维生素和矿物质的详细信息，包括它们的来源和数量。例如，维生素 A 有 β-胡萝卜素、视黄醇棕榈酸酯和天然混合类胡萝卜素的形式，而维生素 C 则有抗坏血酸钙和抗坏血酸棕榈酸酯的形式。我们的目标是通过提供成分及其益处的透明度来帮助用户做出明智的决定。这种方法可确保消费者确切了解他们购买的是什么，从而促进更好的健康和保健选择。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91886</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 17:05:08 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]网站：www.bbc.co.uk</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/91885</link>
      <description><![CDATA[研究表明，新的人工智能工具被大肆宣传，但使用不多
标题：研究称，新的人工智能工具被大肆宣传，但使用不多
网站：www.bbc.co.uk&lt; br /&gt;

路透社研究所和牛津大学最近的一项调查显示，尽管 ChatGPT 等人工智能 (AI) 工具大肆宣传，但它们的常规使用仍然有限。在六个国家/地区的 12,000 名受访者中，只有 2% 的英国参与者报告了日常使用情况。有趣的是，18至24岁的年轻人更倾向于采用这些技术。主要作者理查德·弗莱彻博士强调了炒作与公众利益之间的“不匹配”。该研究考察了生成式人工智能工具，该工具随着 2022 年 11 月 ChatGPT 的推出而受到广泛关注，引发了科技公司之间的竞争。尽管投资巨大，生成式人工智能尚未成为日常互联网使用的主要内容，30% 的英国受访者不知道著名的人工智能产品。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/91885</guid>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:59:00 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>