<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 01:03:06 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 美国国家航空航天局正在与俄亥俄州立大学合作开展一项开创性的项目，探索[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116054</link>
      <description><![CDATA[NASA 研究真空激光焊接用于太空制造
NASA 正在与俄亥俄州立大学合作开展一项开创性的项目，探索太空激光焊接，特别是在月球表面。该计划旨在增强太空制造能力，这对于组装大型结构或在月球上进行维修至关重要，并最终支持未来的火星任务。传统上，太空结构依赖于紧固件和铆钉，但 NASA 的 Andrew O&#39;Connor 强调需要通过焊接来获得更坚固的接头。该项目涉及模拟太空条件，例如真空和失重，以研究焊接的物理过程。 2024 年 8 月，一支团队在波音 727 飞机上成功完成了 70 次微重力焊接中的 69 次，这是自 1973 年 NASA 在天空实验室任务期间进行最后一次太空焊接以来迈出的重要一步。这项研究可以通过减少有效载荷和实现实用的焊接和增材制造方法来彻底改变太空经济。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116054</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 01:03:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Chegg 曾经是大学生租借教科书和辅导作业的必备工具，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116053</link>
      <description><![CDATA[ChatGPT 导致 Chegg 股价下跌 99% 后，该公司已奄奄一息
Chegg 曾是需要租用教科书和家庭作业帮助的大学生的必备服务，但现在正面临严峻的财务状况，其股价自 2021 年以来暴跌 99%，失去了 50 万订阅用户。ChatGPT 的崛起严重扰乱了 Chegg 的商业模式，它提供即时、免费的答案，吸引了大量学生放弃 Chegg 的付费服务。尽管 Chegg 试图开发自己的人工智能工具，并通过增强的人工智能辅助答案和现场咨询来吸引“好奇的学习者”，但该公司仍难以保持相关性。一个值得注意的争议是，尽管员工在 2022 年提出了要求，但 Chegg 迟迟没有对开发 AI 工具做出回应，这可能导致了其目前的困境。令人惊讶的是，学生们愿意接受 ChatGPT 有时不准确的答案，他们更看重便利性而不是准确性，就像他们使用维基百科一样。Chegg 的未来仍不确定，因为它正在与时间赛跑，以适应快速变化的市场。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116053</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:57:00 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《Web3 的遗产》一书中，作者批评了 Web3 运动，将其描述为一种技术 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116052</link>
      <description><![CDATA[Web3 的遗产
在《Web3 的遗产》中，作者批评了 Web3 运动，将其描述为一个技术乌托邦梦想，演变成由模因、贪婪和有缺陷的经济学推动的激进化渠道。这场运动承诺通过代币化和去中心化实现解放，它利用了年轻人的经济焦虑，为他们提供了一种反对传统金融和中心化的摩尼教意识形态。作者认为，这种意识形态导致了反体制政治和经济虚无主义的正常化，与特朗普主义的兴起相呼应。这篇文章强调了 Web3 的去中心化精神被加密货币影响者所利用的讽刺之处，这些影响者成为了主要的政治捐助者，进一步腐蚀了政治体系。作者有争议地指出，Web3 最大的悲剧是它在培养一代法西斯主义、破坏对制度和自由民主的信任方面所扮演的角色。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116052</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:40:50 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 国际眼科研究中心 (ICTER) 的科学家们取得了重大进展 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116051</link>
      <description><![CDATA[科学家破译双光子视觉
国际眼科研究中心 (ICTER) 的科学家在理解双光子视觉方面取得了重大进展，双光子视觉是一种人眼通过吸收两个光子将红外光感知为可见颜色的现象。这项突破在《生物医学光学快报》发表的一项研究中详细介绍，介绍了一种使用光度单位量化双光子刺激亮度的新方法。这一进步开辟了医学诊断和虚拟/增强现实的新途径，无需可见光即可安全监测视觉功能。研究人员提出了一个新的物理量，即双光子视网膜照明，来描述这些刺激，预测安全激光功率范围内的亮度值高达 670 cd/m²。这种创新方法可能会彻底改变双光子视网膜显示器和先进诊断工具等技术。该研究的结果强调了双光子视觉的非线性特性，与之前的研究一致，并强调了该领域进一步发现的潜力。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116051</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:29:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Haaretz.com 上的文章批判性地审查了以色列总理本雅明内塔尼亚胡的行为[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116050</link>
      <description><![CDATA[内塔尼亚胡在加沙的种族清洗公之于众
Haaretz.com 上的文章批判性地审视了以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在加沙的行为，称其为种族清洗。文章认为，内塔尼亚胡政府实施的军事行动和政策有计划地针对巴勒斯坦平民，导致大规模破坏和人员伤亡。文章强调国际社会未能充分应对这些行动，暗示存在有争议的共谋或冷漠。文章的大胆立场和语言旨在引发对持续冲突的重新评估，敦促读者认识到加沙局势的严重性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116050</guid>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:17:32 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这次《纽约时报》词汇使用频率表的更新中，我重新回顾了我 2019 年的分析 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116049</link>
      <description><![CDATA[纽约时报词汇使用频率图表
在这次更新的纽约时报词汇使用频率图表中，我重新审视了 2019 年的分析，以探索我们是否已经过了“觉醒”的高峰期。更新后的图表延伸到 2022 年底，反映了纽约时报文章中某些术语流行度的变化。值得注意的是，我将“包容性”替换为“包容性”，以更准确地表示这一现象。图表之间数据的细微差异是由于分析管道的增强。虽然这次更新很及时，但我计划很快深入研究各个机构的语言使用动态。我对 47 家新闻媒体的全面分析可供进一步了解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116049</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:44:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 澳大利亚的 3G 关闭最初由 Telstra 于 2019 年宣布，标志着一个重大的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116048</link>
      <description><![CDATA[澳大利亚关闭 3G 网络 – 为什么您的 4G/5G 手机现在被屏蔽
澳大利亚关闭 3G 网络最初由 Telstra 于 2019 年宣布，标志着电信行业的重大转变，旨在增强 4G 和 5G 网络。然而，由于管理不善、延误以及政府和行业准备不足，这一转变受到了破坏。当人们得知大约 740,000 部 4G 手机在关闭后将失去拨打紧急服务的能力时，引发了一场重大争议，促使 Telstra 和 Optus 推迟了他们的计划。令人惊讶的是，此次停产影响了 4G 和 5G 设备，因为它们依赖 VoLTE 进行通话，而不像 2G 和 3G 提供的无缝全球连接。尽管吹嘘这些好处，但该行业未能确保设备的互操作性，导致了公众安全担忧和消费者价值的降低。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116048</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:32:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《门票是为了纪念》一书中，作者反思了从实物到数字的转变[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116047</link>
      <description><![CDATA[门票是为了纪念
在《门票是为了纪念》一文中，作者回顾了纽约剧院从实体票务向数字票务的转变，这一转变因新冠疫情而加速。曾经珍贵的纪念品，如剧目单和门票，现在大部分都是数字化的，这引发了人们对有形记忆和历史记录丢失的担忧。作者将其与早期现代剧院进行了类比，当时的记录很少，强调了保存戏剧纪念品的重要性。文章强调，由于数字门票缺乏实体门票的情感价值，可能会失去与戏剧历史的亲密、个人联系。该作品巧妙地利用了桑德海姆的《吉普赛》来强调戏剧记忆的短暂性，表明未来的历史学家可能难以捕捉当今表演的完整文化背景。数字化转型不仅是技术转变，也是文化转变，影响着人们对戏剧的记忆和研究方式。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116047</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:29:05 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一系列正在进行的反垄断案件中，谷歌被指控故意合作[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116046</link>
      <description><![CDATA[肮脏伎俩：垄断案联邦法官称谷歌撒谎和欺骗
在一系列正在进行的反垄断案件中，谷歌被指控故意隐瞒和销毁内部通信以避免法律后果。这些案件的证据显示，谷歌员工使用具有自动删除功能的消息平台，并不当援引律师-客户特权来隐藏讨论。联邦法官批评谷歌的这些策略，旧金山的 Donato 法官将证据压制描述为“严重和令人不安”。尽管谷歌声称遵守规定，但法官们指出，谷歌缺乏透明度，并有颠覆法律程序的意图。争议在于谷歌涉嫌操纵证据保存，引发了人们对企业道德和责任的质疑。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116046</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:27:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 西班牙洪水图像不是由人工智能制作的。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/116045</link>
      <description><![CDATA[西班牙洪水图片并非由人工智能制作。问题是，人们认为它们是由人工智能制作的
在查尔斯·亚瑟 (Charles Arthur) 的 Substack 时事通讯《社会变暖》最近一期中，一张引人注目的照片捕捉到了西班牙瓦伦西亚一场毁灭性的“暴雨”的后果，那里一天的降雨量相当于一年的降雨量。这张照片显示，大约 70 辆汽车杂乱地散落在一条狭窄的街道上，这张照片迅速走红，但很快被许多人斥为人工智能生成的假象。亚瑟通过细致的侦查工作揭穿了这一说法，强调了社交媒体上人工智能生成的内容或“人工智能垃圾”的激增引发的日益增长的怀疑。这种怀疑态度在 Meta 等平台中进一步加剧，这些平台优先考虑互动，即使这意味着推广人工智能生成的内容。争议在于真实图像和人工智能生成的图像之间的界限模糊，随着社交媒体被此类内容淹没，人们开始担心社交媒体的未来。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/116045</guid>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 23:20:56 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>