<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 00:46:47 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] Converge Me 上的文章“人工智能削弱了艺术想象力”[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106540</link>
      <description><![CDATA[人工智能贬低艺术想象力
Converge Media 上的文章《人工智能贬低艺术想象力》探讨了人工智能对视觉艺术的影响，预测由于公司削减成本的措施，艺术家将大量失业。艺术家张晶娜预测，未来 2-5 年内，60-80% 的艺术家将失业。该文章认为，人工智能不仅威胁到工作保障，而且削弱了人类独特的想象力。加拿大华裔艺术家 Sougwen Chung 建议将“人机混合”作为一种生存策略，即人类和人工智能合作进行艺术创作。然而，这种合作可能会使文化符号变得肤浅和空洞。文章批评人工智能生成的艺术优先考虑效率，而忽略了真正艺术的深刻、深思熟虑的过程。文章强调，人类的创造力植根于情感和自我反思，无法被机器复制。文章最后以日本信乐传统陶艺家为例，强调了通过有意识的人造艺术保存文化记忆和意义的重要性。争议在于，有人断言人工智能艺术贬低了人类的创造力及其为社会带来的独特价值。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106540</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:46:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 俄勒冈州开创性的毒品非刑事化法律将于 2020 年获得选民批准，该法律将 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106539</link>
      <description><![CDATA[俄勒冈州撤销毒品非刑事化的法律即将生效
俄勒冈州开创性的毒品非刑事化法律将于周日撤销，该法律于 2020 年获得选民批准。这项新法律由民主党控制的立法机构在共和党的支持下通过，将持有少量硬性毒品重新归类为轻罪，最高可判处六个月监禁。最初的措施将大麻税收重新用于戒毒服务，但资金延迟和芬太尼危机阻碍了其有效性。新法律鼓励但不强制各县建立治疗转移计划，导致人们担心全州实施不一致。批评人士认为，这可能会造成混乱，并给俄勒冈州本已负担过重的法律体系带来压力。尽管面临这些挑战，立法者仍然充满希望，但也承认在扩大治疗能力方面还有大量工作要做。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106539</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:44:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 希伯来大学的研究人员取得了突破性的发现：狨猴僧侣[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106538</link>
      <description><![CDATA[狨猴使用独特的叫声来互相称呼
希伯来大学的研究人员取得了突破性的发现：狨猴使用特定的叫声，即“phee-calls”，来识别和交流彼此，这种行为以前只在人类、海豚和大象身上观察到。这种用声音称呼他人的能力表明狨猴在社交沟通方面拥有先进的认知技能。该研究还发现，狨猴家族拥有相似的声音标签，类似于人类的名字和方言。这一发现为社会交流和语言的进化提供了新的见解，表明狨猴的发声可能为理解人类语言发展的各个方面提供模型。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106538</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:38:38 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 劳动节引发了人们对经济学家长期使用的“非技术”一词的反思。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106537</link>
      <description><![CDATA[很多“非技术”工人并非如此
劳动节促使人们反思经济学家长期使用的“非技术”一词。最初，人们认为这是一个中性分类，但实际上它具有贬义和误导性。许多所谓的“非技术”工人拥有令人难以置信的能力，但这些能力可能需求不大，相对需求充足，或者由于地理或时间因素与市场不太吻合。这个术语未能认识到他们技能的真正价值和复杂性。强调这个问题挑战了传统的经济观点，并呼吁对劳动力和技能有更细致的理解。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106537</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:20:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 德国问题？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106536</link>
      <description><![CDATA[德国问题？它是数字世界中的模拟国家
标题：德国问题？它是数字世界中的模拟国家

基尔·斯塔默爵士并不是第一位欣赏德国经济模式的工党领导人，德国经济模式长期以来因其设计、熟练的工艺、稳定的资金和职业培训而受到称赞。从历史上看，德国拒绝盎格鲁-撒克逊资本主义导致了更高的生活水平和强劲的经济。然而，德国最近的经济表现却步履蹒跚，增长缓慢，经济衰退迫在眉睫。这个国家坚持过时的模式，努力适应人工智能和电动汽车等数字进步。沃尔夫冈·明肖即将出版的新书《Kaput》强调了德国在 STEM 教育和人工智能初创企业方面的落后。德国超级周期即将结束，而美国则适应并蓬勃发展。英国也必须创新，但德国已不再是曾经的榜样。

争议：文章认为，德国经济困境部分原因是其抵制变革和适应，对于那些认为德国传统模式仍然可行的人而言，这可能是一个有争议的观点。

独特见解：将德国目前的状况与英国在工业革命期间的挣扎进行比较，是一个巧妙的历史对比。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106536</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:15:26 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 1974 年 9 月 1 日，詹姆斯·沙利文 (James Sullivan) 和诺埃尔·威迪菲尔德 (Noel Widdifield) 启动了跨大西洋飞行[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106535</link>
      <description><![CDATA[50 年后，跨大西洋飞行速度记录仍未被打破
1974 年 9 月 1 日，詹姆斯·沙利文和诺埃尔·威迪菲尔德创造了跨大西洋飞行速度记录，他们乘坐洛克希德黑鸟 SR-71 喷气式飞机，在不到两个小时内从纽约飞往伦敦。这项以 3.2 马赫速度创下的记录在 50 年后仍未被打破。这次飞行发生在美国水门事件和越南战争后的动荡时期，不仅是航空壮举，也是一次重大的公关提升。这次任务涉及复杂的规划，包括空中加油和绕过人口稠密的地区以避免音爆。现年 83 岁的威迪菲尔德回顾了这次历史性的飞行以及背后的团队合作，强调了约一千名支持人员的集体努力。尽管 SR-71 于 1998 年退役，他的副驾驶沙利文于 2021 年去世，但威迪菲尔德对他们的记录仍然保持不败并不感到惊讶，因为自那以后就没有类似的飞机了。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106535</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:12:21 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在向潜在客户进行的推介会上，Facebook 营销部门考克斯媒体集团 (CMG) [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106534</link>
      <description><![CDATA[Facebook 合作伙伴吹嘘能监听手机麦克风
在向潜在客户的宣传材料中，Facebook 营销合作伙伴考克斯媒体集团 (CMG) 吹嘘其“主动监听”软件，据称该软件使用人工智能从用户智能手机麦克风捕获实时数据以定位广告。404 Media 报道了这一消息，这导致谷歌将 CMG 从其合作伙伴计划中移除，并促使 Meta 审查该合作关系。亚马逊否认参与了 CMG 的计划。这是 404 Media 一年内第三次曝光 CMG 备受争议的语音定位策略，引发了长期以来的隐私问题。CMG 每天为这项服务收取 100 至 200 美元的费用，根据用户的对话来定位用户。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106534</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:03:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 网站：www.sciencefocus.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106533</link>
      <description><![CDATA[关于质子，我们还有很多东西需要学习
标题：关于质子，我们还有很多东西需要学习
网站：www.sciencefocus.com

尽管质子是物质的基本组成部分，但它在许多方面仍然是一个谜。质子由三个夸克（两个上夸克和一个下夸克）组成，理论上应该有大约 9 MeV 的质量，但它们的实际质量为 938 MeV。这种差异部分是由于夸克的动能和强核力的能量造成的，强核力将夸克限制在质子内。令人惊讶的是，最近的实验在质子中检测到了粲夸克，尽管它们的质量更大。此外，对质子大小的测量一直存在争议，根据使用的方法会产生不同的结果。先进的计算技术有助于解开这些复杂性，并可能导致粒子物理学的突破性发现。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106533</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:48:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Erica Ackerberg 和 Tina Jordan 撰稿</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106532</link>
      <description><![CDATA[纽约地下文学缪斯 120 年
纽约地下文学缪斯 120 年
Erica Ackerberg 和 Tina Jordan 著


自 1904 年 10 月 27 日开通以来，纽约地铁一直是作家的灵感源泉，深深融入了这座城市的文学结构中。本文展示了档案照片和文学摘录，捕捉了过去 120 年地铁的精髓。从最初对地铁“橄榄绿木制品”的惊叹，到拥挤的通勤和深夜乘车，地铁一直是伊迪丝·华顿、拉尔夫·埃里森、西尔维娅·普拉斯等人小说中奇迹、绝望和日常生活的背景。这篇文章强调了地铁在塑造速度、人群、延误、夜间孤独和观察人群等叙事方面的作用，反映了地铁对纽约文学界的多方面影响。

争议亮点：这篇文章谈到了地铁混乱的第一天，地铁长时间无故停车打乱了时间表，这一主题在几十年来文学人物的挫败感中得到了呼应。

独特/巧妙的亮点：巧妙地使用文学引用来说明地铁在不同时代和流派中的影响，为读者提供了丰富、身临其境的体验。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106532</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 23:18:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 中国海南省安装了世界上单体容量最大的海上风电场[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/106531</link>
      <description><![CDATA[20MW：中国安装“最大单容量”海上风力涡轮机
中国海南省安装了世界上最大的单容量海上风力涡轮机，即由明阳智能能源开发的 MySE 18.X-20 MW。这台 20MW 涡轮机自 8 月 28 日起投入运行，设计用于在中高风速下蓬勃发展并抵御台风，可承受高达 79.8 米/秒的风速。其转子直径跨度为 260 至 292 米，覆盖面积相当于九个足球场。每年可产生 8000 万千瓦时的电力，减少 66,000 吨二氧化碳排放并为 96,000 户家庭供电。该涡轮机采用模块化、轻量化设计，即使在深海环境下也能高效运输和安装。值得注意的是，它采用了针对 17 级台风的“主动防台风技术”，这对于台风多发的中国来说至关重要。清洁能源竞赛正在加剧，明阳计划在 2025 年前推出 22 兆瓦的涡轮机。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/106531</guid>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 22:43:41 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>