<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN总结</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的顶级黑客新闻故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 00:26:51 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 网站： insideevs.com</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90479</link>
      <description><![CDATA[数千辆特斯拉堆积在停车场&lt; br/&gt;
标题：停车场里堆积着数千辆特斯拉 
网站：insideevs.com

特斯拉的库存问题变得越来越明显，各地都发现了数千辆未售出的车辆。最初，在密苏里州圣路易斯一家已关闭的购物中心发现了约 400 辆特斯拉。现在，新泽西州桂格桥购物中心还出现了数百辆电动卡车，其中包括一些赛博卡车。弗吉尼亚州里士满和德国前军用机场也出现了类似情况。特斯拉产品阵容老化、需求降温、竞争激烈，导致销量大幅下滑。上一季度，特斯拉有超过 46,561 辆未售出车辆，约占其总产量的 10.7%。这个问题并非特斯拉独有。美国的电动汽车整体库存也很高，其中日产的供应量最高。

争议：首席执行官的滑稽行为加剧了特斯拉的需求问题，这甚至影响了加州等大本营的销售。 
令人惊讶的是：库存情况的规模，卫星图像显示德国储存了大量车辆。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90479</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:26:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在《杂草之战》中，作者反思了她[...]之间的对比观点</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90478</link>
      <description><![CDATA[除草战争
在《杂草之战》中，作者反思了她自己和父亲对佛蒙特州草坪的不同看法，草坪上种满了蒲公英和三叶草等多种植物。她的父亲是一名越战老兵，终身都是共和党人，他认为这些植物是不受欢迎的入侵者，需要用化学物质根除，而她则认为它们是对生物多样性做出贡献的重要居民。这种认知上的差异凸显了一个更广泛的社会问题，即“植物失明”，即人们未能认识到植物在我们的生态系统中的重要性。这篇文章深入探讨了杀菌剂（旨在杀死各种生命形式的化学物质）的历史和普遍使用，以及它们对全球生物多样性的有害影响。作者强调了讽刺之处在于，她的父亲相信自己的癌症是由于在越南接触橙剂而引起的，但他也在自家后院接触了有害的杀菌剂。这种叙述是对最初作为农业生产过剩的解决方案销售的杀菌剂如何变得无处不在且有害，重塑地球上的生命的尖锐批评。

争议点：文章批评了杀菌剂的广泛使用，认为它们的开发不是为了解决饥饿等人类问题，而是为了从工业过程的有毒副产品中获利。

令人惊讶/聪明的元素：作者意识到，作者的父亲不仅在越南，而且在他们自己的后院都接触过有害化学物质，这为叙事增添了个人和讽刺的色彩。 （根据故事文本的 45% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90478</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:22:46 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 魁北克漫画家 Guy Delisle 在他的图文回忆录《平壤》中讲述了他的经历 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90477</link>
      <description><![CDATA[在朝鲜发现一台包含来自 Amazon 和 Max 材料的服务器&lt; /a&gt;
魁北克漫画家 Guy Delisle 在他的图画回忆录《平壤》中讲述了他在朝鲜监督动画的经历，强调了 SEK 工作室在创造外汇方面的作用。尽管因金正日的核计划而受到国际制裁，朝鲜动画师仍在继续工作，最近发现的服务器包含亚马逊 Prime 的《无敌》和麦克斯的《Iyanu：孩子》的文件就证明了这一点。不知道。网络安全专家尼克·罗伊发现的这台服务器揭示了朝鲜通过分包参与其中，引发了人们对遵守制裁的质疑。 Roy 的博客探讨了朝鲜有限的互联网活动，而 Eduardo Naudín Escuder 的研究强调了 SEK 在动画外包方面的竞争性定价。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90477</guid>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:04:36 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]在《阿尔忒弥斯的疯狂》一书中，作者批评了美国宇航局的阿尔忒弥斯计划，并将其与[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90476</link>
      <description><![CDATA[阿尔忒弥斯的疯狂
在《阿尔忒弥斯的疯狂》一书中，作者批评了美国宇航局的阿尔忒弥斯计划，并将其与阿波罗任务进行了不利的比较。该文章强调，虽然阿波罗 17 号登月是用单枚火箭实现的，耗资 33 亿美元（根据通货膨胀调整），但阿耳忒弥斯 3 号预计耗资 7-100 亿美元，需要多次重型火箭发射。阿耳忒弥斯任务的科学回报微乎其微，并且依赖于未经证实的技术。作者认为，阿耳忒弥斯的设计不连贯，组件不匹配，并且过度依赖太空发射系统（SLS）和猎户座飞船等过时的技术。 SLS 被批评为比土星五号更强大但能力更弱，而猎户座则被描述为一个体积过大、动力不足的太空舱。这篇文章质疑美国宇航局的能力，并表明该机构停留在过去，无法利用现代空间技术的进步。作者还指出，所选择的月球轨道，即近直线晕轨道（NRHO），对于登月来说效率低下，使任务进一步复杂化。 

争议点：
- 对 NASA 能力的批评以及该机构可能不再有能力将宇航员送上月球的建议。
- 与阿波罗相比，阿耳忒弥斯是一个浪费且设计糟糕的计划。

独特/聪明点：
- 将 SLS 比作“长着鲻鱼的秃头家伙”，将猎户座比作“道奇宇宙飞船之旅”，这增加了对该计划效率低下的幽默而尖锐的批评。 （根据故事文本的 29% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90476</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:55:29 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]此维基百科条目列出了各个国家和地区使用的语言数量 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90475</link>
      <description><![CDATA[按国家/地区划分的语言数量
此维基百科条目基于第 22 版 Ethnologue（2019 年）列出了各个国家和属地使用的语言数量。巴布亚新几内亚以 840 种现存语言位居榜首，其次是印度尼西亚（710 种）和尼日利亚（524 种）。数据包括既定语言和移民语言的数量、使用者总数以及统计指标，例如每种语言的使用者平均值和中位数。该条目强调了全球语言的多样性，其中的数字令人惊讶，例如美国有 335 种语言，其中包括 116 种移民语言。这份内容广泛的目录强调了人类语言遗产的丰富性。 （根据故事文本的 25% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90475</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:36:18 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]苹果最新的 iPad Pro M4 堪称技术奇迹，拥有更薄、更轻的机身 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90474</link>
      <description><![CDATA[iPad Pro M4 评测：非常好的硬件，但对大多数人来说完全是杀伤力&lt; /a&gt;
Apple 最新的 iPad Pro M4 堪称技术奇迹，拥有更薄更轻的设计、令人惊叹的全新 OLED 屏幕以及几乎可以处理任何任务的强大功能。虽然它在网页浏览和视频通话等日常活动中表现出色，但其真正的潜力在创意行业中大放异彩，这要归功于诸如用于色彩准确性的特殊参考模式和升级的 Apple Pencil Pro 等功能。然而，这种能力的价格很高，11 英寸型号的起价为 999 英镑，13 英寸版本的起价为 1,299 英镑，这对于大多数用户来说太过分了。尽管 iPad Pro M4 的硬件令人印象深刻，但它受到 iPadOS 的限制，作为笔记本电脑的替代品仍然存在不足。该平板电脑无疑是同类产品中最好的，但对于一般用途来说仍然太昂贵。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90474</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:28:11 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]2005 年，维基解密创始人、Cica 的可能组织者朱利安·阿桑奇 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90473</link>
      <description><![CDATA[维基解密创始人朱利安阿桑奇为大学探索制作的谜题
2005 年，维基解密的创始人、Cicada 3301 社区的可能组织者朱利安·阿桑奇 (Julian Assange) 为墨尔本大学 Puzzle Hunt 创建了一个独特的谜题。这个名为“侦探”的谜题让参与者沉浸在一座神秘的黑暗城堡中，在那里他们目睹了七个人之间的对话，每个人都说着不同的语言。主人讲英语，客人则用中文、荷兰语、法语、德语、意大利语和日语交谈。故事情节围绕侦破一起犯罪展开，让人想起桌游《妙探寻凶》。这个谜题的巧妙之处在于使用了不相关的信息以及识别不同语言的线索元素的必要性。这种复杂的设置要求参与者从多语言对话中拼凑出线索来解开谜团。 （根据故事文本的 66% 进行摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90473</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:25:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在 ScheerPost 最近发表的一篇文章中，前卫生局局长杰罗姆·亚当斯 (Jerome Adams) 讲述了他的 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90472</link>
      <description><![CDATA[我是一名前外科医生，我不敢相信我的1万美元医疗费
在 ScheerPost 最近发表的一篇文章中，前外科医生杰罗姆·亚当斯 (Jerome Adams) 讲述了他因脱水而去急诊室就诊后支付近 10,000 美元医疗费用的令人震惊的经历。尽管保险谈判将账单减少到 4,800 美元，但由于他的高免赔额健康计划，亚当斯仍需承担全部金额。这一事件凸显了意外医疗费用和医疗保健定价缺乏透明度等更广泛的问题，这些问题给数百万美国人带来了负担。亚当斯主张改变政策，包括更好地执行《无意外法案》、提高透明度以及对账单纠纷进行仲裁，以保护患者免受财务损失。他个人的经历凸显了医疗改革的迫切需要，以确保所有人都能获得公平且负担得起的服务。 

争议：文章批评医疗保健系统成本转移和收费过高的做法，EMTALA 和 ACA 等政策加剧了这一做法，一些人认为这些政策证明了过高的收费是合理的，以抵消无偿护理。

独特/聪明：亚当斯将紧急兽医诊所的透明度与人类医疗保健的缺乏透明度进行了比较，并质疑为什么不能对人们采用类似的做法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90472</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:24:02 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] arxiv.org 上的论文“教学算法设计：文献综述”提供了一个 com [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90471</link>
      <description><![CDATA[教学算法设计：文献综述
arxiv.org 全面分析教学算法设计中采用的各种方法和教学策略。它深入研究了不同教学方法（例如基于问题的学习、视觉教具和交互工具）在增强学生对算法概念的理解和保留方面的有效性。该评论还强调了教育工作者面临的挑战，包括主题的复杂性和学生学习方式的多样化。本文的一个独特之处在于它强调现实世界应用的集成，以使学习过程更具吸引力和相关性。有争议的是，该论文对传统的基于讲座的方法提出了质疑，表明它可能不是教授算法的最有效方法。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90471</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:12:53 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体]北欧-波罗的海地区 GPS 信号的干扰日益扰乱公共生活 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/90470</link>
      <description><![CDATA[波罗的海地区的俄罗斯 GPS 游戏
北欧-波罗的海地区 GPS 信号的干扰日益扰乱公共安全，特别是影响民用航班。最近发生的事件导致一些国家政府将这种干扰归咎于俄罗斯，呼吁国际社会做出政治反应。无论是有意还是无意，这种干扰都让克里姆林宫展示了其电子战能力，有可能在没有常规军事侵略的情况下给波罗的海国家造成重大问题。例如，芬兰航空从赫尔辛基飞往塔尔图的航班由于GPS干扰而无法安全降落，导致航班暂停。波罗的海各国政府谴责了这些行为，并呼吁对责任方实施制裁。这种干扰可追溯到加里宁格勒和俄罗斯城市，造成重大安全风险，影响航空和海上交通以及关键基础设施。尽管一些人认为这些干扰可能是无意的，与防止乌克兰无人机袭击有关，但俄罗斯的战略利益仍然显而易见。这种干扰凸显了北约东翼内部的连通性问题，并凸显了俄罗斯的不对称进攻能力。尽管一些飞行员淡化了这一威胁，但对民防和关键基础设施的更广泛影响是巨大的，值得北欧-波罗的海北约成员国及其盟友的严重关注。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/90470</guid>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 23:06:46 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>