<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Nov 2024 00:58:09 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] 司法部已指控伊朗特工 Farhad Shakeri 和两名纽约 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115841</link>
      <description><![CDATA[司法部指控伊朗和当地特工策划雇凶谋杀
司法部指控伊朗特工 Farhad Shakeri 和两名纽约居民 Carlisle Rivera 和 Jonathon Loadholt 策划雇凶谋杀，目标是批评伊朗政权的美国公民。Shakeri 据信身处伊朗，据称他受伊朗政权的命令指挥了这一阴谋，包括暗杀当选总统唐纳德·特朗普的计划。Rivera 和 Loadholt 在纽约被捕并被拘留。这些指控凸显了伊朗对美国公民的持续威胁，伊斯兰革命卫队也参与了这些阴谋。此案凸显了美国打击此类威胁和保护国家安全的决心。争议在于伊朗政权涉嫌参与针对美国公民和领导人的袭击，引发了重大的国家安全担忧。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115841</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:58:09 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在这篇文章中，我探讨了一种简单而有效的 SNES 和 PlayStat 音频增强方法 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115840</link>
      <description><![CDATA[SNES 和 Playstation 立方 Adpcm 插值
在这篇文章中，我探索了一种使用立方 Hermite 插值的简单而有效的 SNES 和 PlayStation 仿真音频增强方法。虽然高斯插值是标准方法，但它会使低采样率音频听起来很低沉，尤其是在 SNES 游戏中，因为存储限制。通过实施 4 点 3 阶 Hermite 插值，音频变得明显更清晰，如 Donkey Kong Country 2 和 Super Metroid 等游戏的示例所示。虽然这种方法对于 SNES 仿真器来说并不新鲜，但它在 PS1 仿真器中的应用并不常见。有趣的是，虽然 Hermite 插值可以提高清晰度，但它可能会引入诸如噼啪声之类的音频伪影，正如《魂斗罗 3》中所指出的那样。这种方法可以独特地改善音频质量，尤其是在采样率较低的游戏中。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115840</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:44:57 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 1965 年，德州仪器公司的 Patrick Haggerty 设想了一个电子产品将 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115839</link>
      <description><![CDATA[对计算的渴望
1965 年，德州仪器公司的 Patrick Haggerty 设想了一个电子产品无处不在的未来，从而开发出袖珍计算器。他们与 Jack Kilby 合作，创造了“Cal Tech”原型，这是一款使用集成电路的紧凑型计算器。尽管最初面临生产挑战，但到 1972 年，袖珍计算器已普及，为个人电脑奠定了基础。在摩尔定律的推动下，计算器市场迅速发展并降价，美国和日本公司展开激烈竞争。这个时代还诞生了第一款商用微处理器，这对未来的计算创新至关重要。叙述强调了计算器在技术民主化中的作用，与个人电脑的较慢采用形成鲜明对比。令人惊讶的是市场的快速变化和计算器对微处理器发展的影响，凸显了其在技术发展中的关键作用。（基于 45% 的故事文本的摘要。）]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115839</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:29:48 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Delta 是一个语法高亮分页器，旨在提高可读性和可用性[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115838</link>
      <description><![CDATA[Delta：用于 Git、diff、grep 和 blame 输出的语法高亮分页器
Delta 是一个语法高亮分页器，旨在增强 Git、diff、grep 和 blame 输出的可读性和可用性。它旨在通过提供可自定义的布局和样式选项，使代码审查和分析更加高效和愉快。主要功能包括语言语法高亮、单词级 diff 高亮、带换行的并排视图、行号以及改进的合并冲突和 git blame 显示。Delta 支持指向 GitHub 和 GitLab 等托管提供商的超链接，并提供 diff-highlight 和 diff-so-fancy 的模拟模式。它以广泛的自定义选项和自动终端颜色检测脱颖而出。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115838</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:19:39 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警察在审讯中使用欺骗手段是合法的。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115837</link>
      <description><![CDATA[警方在审讯中使用欺骗手段是合法的。有些人希望结束这种做法
泰德·布拉德福德讲述了他在华盛顿州雅基马的一次审讯中被警方使用欺骗手段强迫做出虚假供述的悲惨经历。尽管布拉德福德是无辜的，但他还是根据他的供述被定罪，多年后由于 DNA 检测的进步才被免罪。此案凸显了警方欺骗这一有争议的做法，这种做法在所有州对成年人仍然是合法的，尽管一些州已禁止对青少年使用这种做法。批评者认为，欺骗会导致虚假供述和错误定罪，影响的不仅仅是儿童，还有弱势群体。禁止审讯欺骗的努力面临执法部门的抵制，执法部门认为这是获得真实供述的必要手段。然而，州众议员斯特罗姆·彼得森等改革倡导者则推动立法，禁止采纳通过欺骗手段获得的供词，强调需要更可靠、更有效的审讯方法。这场辩论凸显了高效破案与确保正义和执法信任之间的矛盾。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115837</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:10:33 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] Firefox iOS 用户的激动人心的消息！</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115836</link>
      <description><![CDATA[Firefox iOS 获得新的工具栏和菜单
对于 Firefox iOS 用户来说，这是一个激动人心的消息！我们改进了工具栏和菜单，以改进功能、安全性和可访问性，从而增强您的浏览体验。新的工具栏功能包括一键式新标签页，可实现无缝多任务处理、位置方便的共享按钮以及通过长按后退或前进箭头改进的导航。可访问性是我们的首要任务，更大的图标针对惯用右手和左手的用户进行了优化。我们的菜单大修提供了更好的组织、直观的子菜单和更清晰的布局，使访问帐户、设置和工具更加容易。您还可以轻松切换到隐私浏览。此更新目前在 Firefox iOS Beta 133 中作为实验提供。通过 Test Flight 加入我们的 Beta 版并分享您遇到的任何错误或问题的反馈。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115836</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:05:22 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大型鞋业公司史蒂夫·马登 (Steve Madden) 正在迅速减少对中国产品的依赖 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115835</link>
      <description><![CDATA[Steve Madden 刚刚彻底改变了其业务，以避开特朗普的关税
Steve Madden 是一家大型鞋业公司，为了应对候任总统唐纳德·特朗普提出的关税计划，该公司正在迅速减少对中国生产的依赖，该计划可能对中国进口产品征收超过 60% 的关税。首席执行官爱德华·罗森菲尔德早就预料到了这一战略转变，即把生产转移到柬埔寨、越南和墨西哥等国家，而不是美国。尽管关税意在促进美国制造业，但 Madden 的举动凸显了由于劳动力成本较高和制造能力有限，国内生产的不切实际。零售业，尤其是服装和鞋类，批评了这些关税，并预测消费者的价格将大幅上涨。经济学家认为，特朗普的关税可能相当于大幅加税，可能使美国家庭每年损失超过 2,600 美元。然而，前财政部长史蒂芬·努钦保证，特朗普将谨慎管理关税，以避免通货膨胀。争议在于这些关税的经济影响，因为它们可能导致消费者价格上涨和更广泛的经济影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115835</guid>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 00:01:15 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在俄勒冈州发生的一起令人震惊的事故中，一名名叫 William Hoesch 的自行车手被一辆救生艇撞倒 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115834</link>
      <description><![CDATA[俄勒冈州救护车撞倒骑车人，然后向他收取 1,800 美元的医院费用
在俄勒冈州发生的一起令人震惊的事件中，一名名叫 William Hoesch 的骑车人被一辆救护车撞倒，救护车随后将他送往医院，并向他收取了 1,800 多美元的车费。71 岁的 Hoesch 在救护车右转时发生碰撞，鼻子骨折，多处受伤。此后，他已对哥伦比亚河消防救援部门提起诉讼，要求赔偿近 100 万美元的伤痛、痛苦和医疗费用。争议在于负责事故的机构向受害者收取了救护车服务费用。 Hoesch 的诉讼凸显了他持续的医疗问题和沉重的经济负担，费用已高达 47,000 美元，预计还会增加。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115834</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:56:07 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>在找到下一个素数之前，人类能说出最大的素数吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115833</link>
      <description><![CDATA[在找到下一个素数之前，人类能说出最大的素数吗？
我们正执行一项古怪的任务，让人类集体背诵已知最大的梅森素数 M136279841 的每一位数字，然后再发现更大的素数。这个 4100 万位数字被分成 419 位数字的块，供参与者认领、录制并上传到 YouTube。目标是创建一个连续的播放列表，让人们大声朗读这个素数——这是一项有趣而又枯燥的工作，如果先找到新的素数，它可能会变得过时。该项目由 Ayliean、Katie Steckles 和 Matthew Scroggs 牵头，鼓励在视频提交中发挥创造力，并接受人为错误，突出了这一独特挑战的趣味性。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115833</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:29:55 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在一项开创性的研究中，丹麦技术大学空间学院的研究人员发现了一颗中子星，[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/115832</link>
      <description><![CDATA[天文学家发现宇宙中旋转速度最快的恒星之一
在一项开创性的研究中，来自丹麦技术大学太空学院的研究人员发现了一颗中子星，它是 X 射线双星系统 4U 1820-30 的一部分，以每秒 716 次的惊人速度旋转。这使它成为有史以来观测到的旋转速度最快的物体之一，只有另一颗中子星 PSR J1748-2446 可以与之媲美。这颗中子星位于人马座，直径仅为 12 公里，但质量却是太阳的 1.4 倍。它的伴星是一颗白矮星，每 11 分钟绕其运行一次，这是已知的最短轨道周期。使用美国宇航局的 NICER 望远镜进行的观测发现了 15 次热核 X 射线爆发，其中一次表现出与恒星自旋频率相匹配的振荡。这些爆发类似于原子爆炸，照亮恒星的亮度比太阳高出 100,000 倍，为双星系统和宇宙元素的形成提供了见解。这一发现因其极端性质和双星系统的独特特征而引人注目。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/115832</guid>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 23:11:39 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>