<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>HN 摘要</title>
    <link>https://tg.i-c-a.su</link>
    <description>由大型语言模型编写的热门 Hacker News 故事的自动摘要。</description>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 18:12:54 GMT</lastBuildDate>
    <item>
      <title>[媒体] TouchArcade 是 iPhone、iPad 和 Android 游戏爱好者最喜爱的中心，可惜的是 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108626</link>
      <description><![CDATA[TouchArcade 即将关闭
TouchArcade 是 iPhone、iPad 和 Android 游戏爱好者的最爱中心，可惜即将关闭。TouchArcade 以其活跃的论坛和全面的游戏评论而闻名，一直是移动游戏社区的基石。对于许多依赖该网站获取最新消息和讨论的游戏玩家来说，此次关闭标志着一个时代的结束。虽然这一消息令其忠实的用户群感到心碎，但它也引发了人们对在竞争日益激烈的数字环境中小众游戏网站的可持续性的质疑。社区的反应是怀旧和失望的混合，凸显了该网站多年来的重大影响。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108626</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:12:54 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] “整体优先”是更好的方法吗？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108625</link>
      <description><![CDATA[“单体优先”是更好的方法吗？
根据我对采用微服务架构的团队的观察，出现了一个清晰的模式：成功的实施通常始于单体，随后被分解。相反，从头开始构建为微服务的系统经常会遇到重大问题。这导致许多人提倡单体优先策略，即使对于预计会扩展的项目也是如此。微服务带有相当大的“微服务溢价”，使其仅适用于复杂系统。从单体开始可以更快地获得反馈并更轻松地调整边界。虽然有些人主张从微服务开始让团队尽早适应，但这种方法需要大量的纪律和经验。争论仍未解决，目前的建议应被视为试探性的。 

争议：关于从单体还是微服务开始的争论远非一致，双方都有强有力的论据。

独特见解：“牺牲架构”的概念建议构建单体，目的是稍后将其丢弃，以加快进入市场的速度。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108625</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:10:51 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 在《创始人模式话语》中，作者回顾了他们在成功员工中的经历[...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108624</link>
      <description><![CDATA[创始人模式论
在《创始人模式论》中，作者回顾了他们在 Borland、Netscape 和 Apple 等成功的初创公司和上市后公司的经历，强调尽管有少数成功的创始人名声显赫，但大多数创始人还是失败了。作者批评了 Paul Graham 关于“成功的创始人模式”的文章，认为更准确的术语应该是“失败的创始人模式”，因为初创公司的失败率很高。他们提倡使用“创始人模式”和“规模模式”而不是“经理模式”，认为领导力是引导未来，而不仅仅是管理现在。作者强调，成功的创始人往往是古怪的，并深入参与公司的各个方面，这与由传统 MBA 类型领导的初创公司的失败形成了鲜明对比。成功初创企业的核心价值包括团队参与细节、共担责任以及聘用领导者而非经理。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108624</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:08:47 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 标题：机器学习的实用程序员</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108623</link>
      <description><![CDATA[机器学习的实用程序员
标题：机器学习的实用程序员

网站：ppml.dev

前言摘要：

《机器学习的实用程序员》的前言批评了“数据科学家：21世纪最性感的职业”和“数据是新石油”等流行词的过度使用，这些词经常引起观众的反感。作者认为，虽然机器学习对我们的生活产生了重大影响，但它不会在短期内取代放射科医生或卡车司机等工作。他们强调将软件工程原理融入机器学习的重要性，以解决学术界的可重复性危机和工业界的技术债务等问题。本书旨在弥合理论模型与实际应用之间的差距，提倡在机器学习项目中谨慎的工程实践。内容分为四个部分：基础科学计算、最佳实践、工具和技术以及自然语言理解案例研究。作者鼓励读者根据自己的经验调整所讨论的实践。本书可在线获取，并将定期更新。

争议点：
- 对人工智能取代某些工作持怀疑态度，这与更危言耸听的观点形成鲜明对比。

独特/巧妙的观点：
- 强调软件工程在机器学习中的作用，这一点经常被忽视。
- 本书的实用方法，鼓励读者将讨论的实践情境化并加以调整。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108623</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:07:42 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 大家好，</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108622</link>
      <description><![CDATA[亚马逊要求员工每周五天返回办公室
大家好，

我对我们在商店、AWS 和 Prime Video 等各个领域以及我们在 GenAI、Kuiper 和医疗保健领域的新业务所取得的进展感到兴奋。我们的文化一直是我们成功的基石，维护它至关重要。为了加强我们的文化并改善协作，我们正在进行两项关键变革。

首先，我们将通过在 2025 年第一季度之前将个人贡献者与管理人员的比例提高 15% 来减少管理层级。此举旨在加快决策速度并减少官僚主义。

其次，我们将从 2025 年 1 月 2 日起恢复五天办公室工作周。我们相信在办公室里一起工作可以促进学习、协作和创新。

感谢您的辛勤工作和奉献精神。

Andy

争议：对于已经适应远程工作的员工来说，恢复五天办公室工作周可能会引起争议。

独特/聪明：员工报告不必要流程的“官僚邮箱”是一项精简运营的聪明举措。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108622</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 17:46:30 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] 亚马逊宣布了一项新政策，要求员工每周五天返回办公室。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108621</link>
      <description><![CDATA[亚马逊要求员工每周 5 天返回办公室
亚马逊宣布了一项新政策，要求员工每周 5 天返回办公室。该公司一直致力于聘请高智商、富有创造力、有使命感、对自己的工作负责的个人。然而，团队的快速扩张导致管理层级增加和不必要的流程增加，例如多次会前会议和延长决策链。这些变化无意中造成了效率低下，降低了员工的主人翁意识。亚马逊旨在通过消除这些层级并授权员工快速做出决策来简化运营，因为大多数决策都是可逆的，不需要进行广泛的审查。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108621</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 17:41:24 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>marimo 的目标之一是让笔记本具有可复制性，直至其中使用的包装。</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108620</link>
      <description><![CDATA[使用 uv 隔离环境在 Python 笔记本中实现包可重现性
marimo 的目标之一是使笔记本可重现，直至其中使用的包。Marimo 现在允许笔记本将其包要求序列化为顶级注释。使用单个命令，marimo 可以在隔离的虚拟环境或沙盒中运行这些笔记本，确保可重现性并防止环境污染。这是由 uv 提供支持的，uv 是一个支持内联元数据的快速新包管理器。Marimo 的包沙盒是可选的，可以跟踪导入，自动将它们添加到笔记本的要求中。这项创新解决了 Python 笔记本中常见的可重现性问题，使它们更易于共享和执行。值得注意的是，Python 中的包管理是一个有争议的话题，但 uv 对 Python 标准的遵守使这成为可能。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108620</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 17:32:16 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>问 HN：现在运行与 L4 相关的微内核/虚拟机管理程序的是什么？</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108619</link>
      <description><![CDATA[问 HN：现在运行 L4 相关的微内核/虚拟机管理程序的是什么？
我一直在深入研究 L4 微内核，并考虑将其用于研究项目。我对最近运行 L4 变体（如 seL4、PikeOS 和 OKL4）的设备示例特别感兴趣。虽然我发现了一些 seL4 实例，但有关 OKL4 的信息似乎已经过时，大多已有十多年历史。我很想发现过去 5-6 年的设备，尤其是那些使用 L4 作为虚拟机管理程序的设备。这里有人使用过这样的设备吗？我知道国防应用需要大量 NDA，但如果能从医疗设备、汽车和物联网等其他行业获得见解，我将不胜感激。提前致谢！]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108619</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 17:17:06 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>标题：S6 – skarnet 的小型监督套件</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108618</link>
      <description><![CDATA[S6 – skarnet 的小型监控套件
标题：S6 – skarnet 的小型监控套件

摘要：

s6 是一套紧凑的 UNIX 程序，专为流程和服务监控而设计，类似于 daemontools 和 runit。它提供了一个用于低级流程管理的工具箱，允许用户组装独立的工具，以最少的代码实现强大的功能。独特的功能包括使用更少资源的 syslogd 功能、可靠的服务就绪通知、无需 suid 程序即可获得受控特权，以及无需更改应用程序代码即可激活套接字。该套件需要符合 POSIX 标准的系统、GNU make 和 skalibs。可选依赖项增强了功能。s6 在 ISC 许可下免费提供，并拥有大量文档，包括手册页。它与各种 init 系统和服务管理器集成，强调简单性，而不是像 systemd 这样的一体化 init 系统的复杂性，作者对此提出了有争议的批评。

争议：
作者批评 systemd，称其为“自身类别中的问题”，强调了对更简单、基于进程监督的 init 系统的偏好。

独特/聪明：
s6 能够以更少的资源提供 syslogd 功能，并在没有 suid 程序的情况下获得受控的特权，这一点尤其聪明。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108618</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 17:07:01 GMT</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>[媒体] ICANN 将禁止新 gTLD 申请人在申请时相互贿赂 [...]</title>
      <link>https://t.me/hn_summary/108617</link>
      <description><![CDATA[ICANN 将禁止新 gTLD 申请人相互支付费用
ICANN 将禁止新 gTLD 申请人在申请相同字符串时相互支付费用，从而消除了 2012 年申请轮次中出现大量财务交易的商业模式。相反，申请人现在可以提交第二选择字符串以避免争用。由主席 Tripti Sinha 领导的 ICANN 董事会已就三项原则达成一致：禁止私下解决争用集、排除合资解决方案以及在最后手段拍卖中维持升序时钟第二价格拍卖方法。此举旨在使资源较少的申请人（尤其是来自全球南方的申请人）更能负担得起 gTLD。然而，它与社区政策建议相矛盾，给 GNSO 带来了额外的工作。]]></description>
      <guid>https://t.me/hn_summary/108617</guid>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 16:51:53 GMT</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>